{
  "surah_id": "19",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "19:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "كٓهيعٓصٓ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "سَبِّحُوا۟",
            "كٓهيعٓصٓ",
            "إِدًّا"
          ],
          "translation": "Kaaf Ha Ya Ain Sad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "19:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ رَحْمَتِ رَبِّكَ عَبْدَهُۥ زَكَرِيَّآ",
          "answer": "ذِكْرُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ذِكْرُ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "(A) mention"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ذِكْرُ _____ رَبِّكَ عَبْدَهُۥ زَكَرِيَّآ",
          "answer": "رَحْمَتِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَحْمَتِ",
            "يَٰيَحْيَىٰ"
          ],
          "translation": "(of the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ذِكْرُ رَحْمَتِ _____ عَبْدَهُۥ زَكَرِيَّآ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "عَنكَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ذِكْرُ رَحْمَتِ رَبِّكَ _____ زَكَرِيَّآ",
          "answer": "عَبْدَهُۥ",
          "options": [
            "يَأْتِكَ",
            "عَبْدَهُۥ",
            "نَبِيًّا",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(to) His servant"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ذِكْرُ رَحْمَتِ رَبِّكَ عَبْدَهُۥ _____",
          "answer": "زَكَرِيَّآ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "زَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "Zakariya"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "19:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ نَادَىٰ رَبَّهُۥ نِدَآءً خَفِيًّا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَمِ",
            "مِنْهُ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِذْ _____ رَبَّهُۥ نِدَآءً خَفِيًّا",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "خَلَقْتُكَ",
            "نَادَىٰ",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "ٱمْرَأَتِى"
          ],
          "translation": "he called"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِذْ نَادَىٰ _____ نِدَآءً خَفِيًّا",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "عَاقِرًا",
            "رَبَّهُۥ",
            "وِرْدًا"
          ],
          "translation": "(to) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ _____ خَفِيًّا",
          "answer": "نِدَآءً",
          "options": [
            "كَانَ",
            "نِدَآءً",
            "وَإِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "a call "
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ نِدَآءً _____",
          "answer": "خَفِيًّا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ﱆ",
            "إِن",
            "خَفِيًّا"
          ],
          "translation": "secret"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "19:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰢ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "لَأُوتَيَنَّ",
            "ﱀ",
            "نَّبِيًّا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "عَسَىٰٓ",
            "لَكِ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى _____ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "وَهَنَ",
          "options": [
            "وَهَنَ",
            "بِأَمْرِ",
            "وَتَنشَقُّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(have) weakened"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ _____ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "ٱلْعَظْمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَظْمُ",
            "عَلَىٰ",
            "فِى",
            "أَيْدِينَا"
          ],
          "translation": "my bones"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ _____ وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "مِنِّى",
          "options": [
            "يَكُ",
            "مِتُّ",
            "كَانَ",
            "مِنِّى"
          ],
          "translation": "my bones"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى _____ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "وَٱشْتَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظْمُ",
            "وَٱشْتَعَلَ",
            "مَكَانًا",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "and flared"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ _____ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "ٱلرَّأْسُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لِلشَّيْطَٰنِ",
            "حَيًّا",
            "ٱلرَّأْسُ"
          ],
          "translation": "(my) head"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ _____ وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "شَيْبًا",
          "options": [
            "يَكُن",
            "نَّبِيًّا",
            "وَٱلزَّكَوٰةِ",
            "شَيْبًا"
          ],
          "translation": "(with) white"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا _____ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "فَوَيْلٌ",
            "صِدْقٍ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ _____ بِدُعَآئِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "أَكُنۢ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﱇ",
            "أَكُنۢ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "I have been"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ _____ رَبِّ شَقِيًّا",
          "answer": "بِدُعَآئِكَ",
          "options": [
            "وَنَٰدَيْنَٰهُ",
            "بِدُعَآئِكَ",
            "سَيَجْعَلُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "in (my) supplication (to) You"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ _____ شَقِيًّا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ٱلْعَظْمُ",
            "رَبِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى وَهَنَ ٱلْعَظْمُ مِنِّى وَٱشْتَعَلَ ٱلرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنۢ بِدُعَآئِكَ رَبِّ _____",
          "answer": "شَقِيًّا",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ﱡ",
            "مِن",
            "شَقِيًّا"
          ],
          "translation": "unblessed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "19:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "ﰮ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَإِنِّى _____ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "خِفْتُ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "تُسَٰقِطْ",
            "خِفْتُ",
            "لِسَانَ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ _____ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "ٱلْمَوَٰلِىَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "سَوِيًّا",
            "قَوْمًا",
            "ٱلْمَوَٰلِىَ"
          ],
          "translation": "the successors"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ _____ وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "تَعْجَلْ",
            "مِن",
            "وَكُنتُ"
          ],
          "translation": "after me"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن _____ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "وَرَآءِى",
          "options": [
            "يَأْمُرُ",
            "وَرَآءِى",
            "وَكَانَ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "after me"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى _____ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "وَكَانَتِ",
          "options": [
            "وَكَانَتِ",
            "جِثِيًّا",
            "رَحْمَتِ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ _____ عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "ٱمْرَأَتِى",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "وَإِمَّا",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "my wife"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى _____ فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "عَاقِرًا",
          "options": [
            "عَاقِرًا",
            "ٱلْحُكْمَ",
            "بِجِذْعِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "barren"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا _____ لِى مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "فَهَبْ",
          "options": [
            "وَبَرًّۢا",
            "وَمَا",
            "فَأَشَارَتْ",
            "فَهَبْ"
          ],
          "translation": "So give"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ _____ مِن لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "أَطَّلَعَ",
            "يَوْمَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "[to] me"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى _____ لَّدُنكَ وَلِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَنْ",
            "مِنْ",
            "مِن",
            "نَتَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن _____ وَلِيًّا",
          "answer": "لَّدُنكَ",
          "options": [
            "ٱلرَّأْسُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَّدُنكَ",
            "وَإِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "Yourself"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَإِنِّى خِفْتُ ٱلْمَوَٰلِىَ مِن وَرَآءِى وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا فَهَبْ لِى مِن لَّدُنكَ _____",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "شَيْـًٔا",
            "شَقِيًّا",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "an heir"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "19:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ وَيَرِثُ مِنْ ءَالِ يَعْقُوبَ وَٱجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
          "answer": "يَرِثُنِى",
          "options": [
            "مِن",
            "أَنَا۠",
            "يَرِثُنِى",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "Who will inherit me"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَرِثُنِى _____ مِنْ ءَالِ يَعْقُوبَ وَٱجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
          "answer": "وَيَرِثُ",
          "options": [
            "وَيَرِثُ",
            "لَهُۥ",
            "ﱌ",
            "عِزًّا"
          ],
          "translation": "and inherit"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَرِثُنِى وَيَرِثُ _____ ءَالِ يَعْقُوبَ وَٱجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَأَشَارَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "يَرِثُنِى وَيَرِثُ مِنْ _____ يَعْقُوبَ وَٱجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "أَكُ",
            "لَهُمُ",
            "بِأَمْرِ"
          ],
          "translation": "(the) family"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "يَرِثُنِى وَيَرِثُ مِنْ ءَالِ _____ وَٱجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
          "answer": "يَعْقُوبَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَعْقُوبَ",
            "وَنَٰدَيْنَٰهُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "(of) Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "يَرِثُنِى وَيَرِثُ مِنْ ءَالِ يَعْقُوبَ _____ رَبِّ رَضِيًّا",
          "answer": "وَٱجْعَلْهُ",
          "options": [
            "وَٱجْعَلْهُ",
            "عَهْدًا",
            "لَمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "And make him"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يَرِثُنِى وَيَرِثُ مِنْ ءَالِ يَعْقُوبَ وَٱجْعَلْهُ _____ رَضِيًّا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "مَكَانًا",
            "رَبِّ",
            "صِدِّيقًا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "يَرِثُنِى وَيَرِثُ مِنْ ءَالِ يَعْقُوبَ وَٱجْعَلْهُ رَبِّ _____",
          "answer": "رَضِيًّا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "مَّقَامًا",
            "رَضِيًّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "pleasing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "19:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "يَٰزَكَرِيَّآ",
          "options": [
            "ٱلشَّفَٰعَةَ",
            "تَعْجَلْ",
            "وَلَهُمْ",
            "يَٰزَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "O Zakariya"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ _____ نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "جُندًا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا _____ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "نُبَشِّرُكَ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "نُبَشِّرُكَ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "[We] give you glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ _____ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "بِغُلَٰمٍ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "ءَاتِى",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "of a boy"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ _____ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "ٱسْمُهُۥ",
          "options": [
            "ٱسْمُهُۥ",
            "ﱜ",
            "فِى",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "his name"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ _____ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "يَحْيَىٰ",
          "options": [
            "عَدًّا",
            "يَحْيَىٰ",
            "صِرَٰطًا",
            "وَٱجْعَلْهُ"
          ],
          "translation": "(will be) Yahya"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ _____ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "مَرْيَمَ",
            "نَّبِيًّا",
            "فَلَنْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ _____ لَّهُۥ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "نَجْعَل",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "نَجْعَل",
            "رَسُولُ"
          ],
          "translation": "We (have) assigned"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل _____ مِن قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَيَزِيدُ",
            "لَّهُۥ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "[for] it"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ _____ قَبْلُ سَمِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "مِن",
            "بُكْرَةً",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن _____ سَمِيًّا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "لِلشَّيْطَٰنِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "يَٰزَكَرِيَّآ إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَٰمٍ ٱسْمُهُۥ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَل لَّهُۥ مِن قَبْلُ _____",
          "answer": "سَمِيًّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَأْمُرُ",
            "جُندًا",
            "سَمِيًّا"
          ],
          "translation": "(this) name"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "19:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "حَيًّا",
            "يَقُولُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "قَالَ _____ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "بَلَغْتُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "فَوَرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "أَنَّىٰ",
            "لَهُۥ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ _____ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﱞ",
            "فَرْدًا",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "can"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ _____ غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لَهُ",
            "يَكُن",
            "وَإِنَّ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "I have"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى _____ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "غُلَٰمٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "غُلَٰمٌ",
            "ﰚ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "a boy"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ _____ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "وَكَانَتِ",
          "options": [
            "وَكَانَتِ",
            "شَقِيًّا",
            "فَكُلِى",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "while is"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ _____ عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "ٱمْرَأَتِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "كَلَّا",
            "إِدْرِيسَ"
          ],
          "translation": "my wife"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى _____ وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "عَاقِرًا",
          "options": [
            "لَّا",
            "عَاقِرًا",
            "فَأَشَارَتْ",
            "جُندًا"
          ],
          "translation": "barren"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا _____ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "عَلِيًّا",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "شَقِيًّا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ _____ مِنَ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "بَلَغْتُ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "ﰪ",
            "بَلَغْتُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "I have reached"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ _____ ٱلْكِبَرِ عِتِيًّا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "فَوَرَبِّكَ",
            "لِعِبَٰدَتِهِۦ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ _____ عِتِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِبَرِ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "أَن",
            "مِن",
            "ٱلْكِبَرِ"
          ],
          "translation": "the old age"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَكَانَتِ ٱمْرَأَتِى عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ ٱلْكِبَرِ _____",
          "answer": "عِتِيًّا",
          "options": [
            "عِتِيًّا",
            "وَارِدُهَا",
            "ٱلْحَسْرَةِ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "extreme"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "19:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "نُبَشِّرُكَ",
            "قَالَ",
            "تَابَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "قَالَ _____ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "تُحِسُّ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "إِسْحَٰقَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ _____ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "قَالَ",
            "مَدًّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ _____ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "رَبُّكَ",
            "ﱆ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ _____ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَسَلَٰمٌ",
            "هُوَ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "'It"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ _____ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "ﰑ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "(is) easy for Me"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ _____ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "هَيِّنٌ",
          "options": [
            "حَمَلْنَا",
            "أَنَّىٰ",
            "ﰴ",
            "هَيِّنٌ"
          ],
          "translation": "(is) easy for Me"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ _____ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "وَقَدْ",
            "وَمَا",
            "فَٱعْبُدْهُ"
          ],
          "translation": "and certainly"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ _____ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "خَلَقْتُكَ",
          "options": [
            "نَبِيًّا",
            "خَلَقْتُكَ",
            "لِّيَكُونُوا۟",
            "وَكُنتُ"
          ],
          "translation": "I (have) created you"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ _____ قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مِن",
            "وَمَا",
            "قَصِيًّا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن _____ وَلَمْ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "رَسُولُ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "وَزَكَوٰةً"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ _____ تَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَمْ",
            "رَضِيًّا",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ _____ شَيْـًٔا",
          "answer": "تَكُ",
          "options": [
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "وَٱشْتَعَلَ",
            "تَكُ",
            "ءَايَتُكَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِن قَبْلُ وَلَمْ تَكُ _____",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "هُمْ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "anything.'"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "19:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَالَ",
            "ءَالِهَةً",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "قَالَ _____ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ءَاتِيهِ",
            "يَكُونُ",
            "يَتَّخِذَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "ٱجْعَل",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱجْعَل",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "يَسَّرْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Make"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل _____ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "لِّىٓ",
          "options": [
            "لِّىٓ",
            "وُلِدتُّ",
            "إِنَّ",
            "قَرْنٍ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ _____ قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "وَكُنتُ",
            "يَتَّخِذَ",
            "ءَايَةً",
            "ٱلْعَظْمُ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً _____ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَكَانًا",
            "نَّبِيًّا",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ _____ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "ءَايَتُكَ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "إِلَّآ",
            "ءَايَتُكَ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "Your sign"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ _____ تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "رَبِّكِ",
            "أَلَّا",
            "لَأُوتَيَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) that not"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا _____ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "تُكَلِّمَ",
          "options": [
            "تُكَلِّمَ",
            "مِنَ",
            "فَلَنْ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "you will speak"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ _____ ثَلَٰثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَعَدَّهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عَصِيًّا"
          ],
          "translation": "(to) the people"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ _____ لَيَالٍ سَوِيًّا",
          "answer": "ثَلَٰثَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "قَالَ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "ثَلَٰثَ"
          ],
          "translation": "(for) three"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ _____ سَوِيًّا",
          "answer": "لَيَالٍ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "جَنِيًّا",
            "لَيَالٍ",
            "صِدِّيقًا"
          ],
          "translation": "nights"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَ لَيَالٍ _____",
          "answer": "سَوِيًّا",
          "options": [
            "سَوِيًّا",
            "كُلِّ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "sound"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "19:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 100,
          "question": "_____ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "فَخَرَجَ",
          "options": [
            "فَخَرَجَ",
            "نَّبِيًّا",
            "ﰹ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Then he came out"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "فَخَرَجَ _____ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَن",
            "عَلَىٰ",
            "كَلَّا",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ _____ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "أَهْلَهُۥ",
            "قَالَتْ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنَ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ _____ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "ٱلْمِحْرَابِ",
          "options": [
            "ٱلْمِحْرَابِ",
            "تَعْبُدِ",
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the prayer chamber"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ _____ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "فَأَوْحَىٰٓ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَأَوْحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and he signaled"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ _____ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "مَّقْضِيًّا",
            "ٱلَّذِى",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ _____ سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَن",
            "فَسَوْفَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن _____ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "سَبِّحُوا۟",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَكَانًا",
            "سَبِّحُوا۟"
          ],
          "translation": "glorify (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ _____ وَعَشِيًّا",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "ءَاتِى",
            "خَلْفٌ",
            "أَخَافُ",
            "بُكْرَةً"
          ],
          "translation": "(in) the morning"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ مِنَ ٱلْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ أَن سَبِّحُوا۟ بُكْرَةً _____",
          "answer": "وَعَشِيًّا",
          "options": [
            "نُورِثُ",
            "وَإِمَّا",
            "هُدًى",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "and (in) the evening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "19:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ خُذِ ٱلْكِتَٰبَ بِقُوَّةٍ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحُكْمَ صَبِيًّا",
          "answer": "يَٰيَحْيَىٰ",
          "options": [
            "عَيْنًا",
            "يَٰيَحْيَىٰ",
            "وَلَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "O Yahya"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يَٰيَحْيَىٰ _____ ٱلْكِتَٰبَ بِقُوَّةٍ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحُكْمَ صَبِيًّا",
          "answer": "خُذِ",
          "options": [
            "ٱلشَّفَٰعَةَ",
            "خُذِ",
            "حَمَلْنَا",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "Hold"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَٰيَحْيَىٰ خُذِ _____ بِقُوَّةٍ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحُكْمَ صَبِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبَ",
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "ﰪ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَٰيَحْيَىٰ خُذِ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحُكْمَ صَبِيًّا",
          "answer": "بِقُوَّةٍ",
          "options": [
            "بِقُوَّةٍ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَحْتَكِ"
          ],
          "translation": "with strength"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يَٰيَحْيَىٰ خُذِ ٱلْكِتَٰبَ بِقُوَّةٍ _____ ٱلْحُكْمَ صَبِيًّا",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "جِثِيًّا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "عَاقِرًا"
          ],
          "translation": "And We gave him"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَٰيَحْيَىٰ خُذِ ٱلْكِتَٰبَ بِقُوَّةٍ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ صَبِيًّا",
          "answer": "ٱلْحُكْمَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "قَرْنٍ",
            "ءَايَٰتُ",
            "ٱلْحُكْمَ"
          ],
          "translation": "[the] wisdom"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَٰيَحْيَىٰ خُذِ ٱلْكِتَٰبَ بِقُوَّةٍ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحُكْمَ _____",
          "answer": "صَبِيًّا",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ﰔ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "صَبِيًّا"
          ],
          "translation": "(when he was) a child"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "19:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ مِّن لَّدُنَّا وَزَكَوٰةً وَكَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "وَحَنَانًا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "كَانَ",
            "وَحَنَانًا",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "And affection"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَحَنَانًا _____ لَّدُنَّا وَزَكَوٰةً وَكَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "وَنَسُوقُ",
            "ﰹ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَحَنَانًا مِّن _____ وَزَكَوٰةً وَكَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "لَّدُنَّا",
          "options": [
            "فَوَيْلٌ",
            "لَّدُنَّا",
            "أَهْلِهَا",
            "هَيِّنٌ"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَحَنَانًا مِّن لَّدُنَّا _____ وَكَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "وَزَكَوٰةً",
          "options": [
            "وَزَكَوٰةً",
            "وَمَا",
            "يَذْكُرُ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "and purity"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَحَنَانًا مِّن لَّدُنَّا وَزَكَوٰةً _____ تَقِيًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَكَانَ",
            "ﱑ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "and he was"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَحَنَانًا مِّن لَّدُنَّا وَزَكَوٰةً وَكَانَ _____",
          "answer": "تَقِيًّا",
          "options": [
            "دُونِهِمْ",
            "ﰪ",
            "ﱙ",
            "تَقِيًّا"
          ],
          "translation": "righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "19:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ بِوَٰلِدَيْهِ وَلَمْ يَكُن جَبَّارًا عَصِيًّا",
          "answer": "وَبَرًّۢا",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "سَنَكْتُبُ",
            "وَبَرًّۢا",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "And dutiful"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَبَرًّۢا _____ وَلَمْ يَكُن جَبَّارًا عَصِيًّا",
          "answer": "بِوَٰلِدَيْهِ",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "عَلَى",
            "لِتُبَشِّرَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "to his parents"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَيْهِ _____ يَكُن جَبَّارًا عَصِيًّا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَأَنذِرْهُمْ",
            "وَلَمْ",
            "جِئْتُمْ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَيْهِ وَلَمْ _____ جَبَّارًا عَصِيًّا",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "وَبَرًّۢا",
            "مَدًّا",
            "يَكُن",
            "هَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَيْهِ وَلَمْ يَكُن _____ عَصِيًّا",
          "answer": "جَبَّارًا",
          "options": [
            "جَبَّارًا",
            "بَيْنَ",
            "وَكَمْ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "a tyrant"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَيْهِ وَلَمْ يَكُن جَبَّارًا _____",
          "answer": "عَصِيًّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ثُمَّ",
            "عَصِيًّا",
            "أَثَٰثًا"
          ],
          "translation": "disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "19:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وَسَلَٰمٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَسَلَٰمٌ",
            "سَلَٰمًا",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "And peace be"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَسَلَٰمٌ _____ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "رَبِّىٓ",
            "وَكُلُّهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ _____ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "مَن",
            "إِنِّى",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) day"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ يَوْمَ _____ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وُلِدَ",
          "options": [
            "وَوَلَدًا",
            "تَقِيًّا",
            "وُلِدَ",
            "إِدْرِيسَ"
          ],
          "translation": "he was born"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ _____ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "مَن",
            "وَيَوْمَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and (the) day"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ _____ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "يَمُوتُ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "يَمُوتُ",
            "وَهَنَ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "he dies"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ _____ يُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "دَعَوْا۟",
            "فِى",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (the) day"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ _____ حَيًّا",
          "answer": "يُبْعَثُ",
          "options": [
            "سَنَكْتُبُ",
            "ٱلْبَشَرِ",
            "يُبْعَثُ",
            "بِعِبَادَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "he will be raised"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ _____",
          "answer": "حَيًّا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﰄ",
            "فِى",
            "حَيًّا"
          ],
          "translation": "alive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "19:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "وَأَوْصَٰنِى",
            "قَدْ",
            "يَأْتِكَ",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "And mention"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "فِى",
            "شَيْـًٔا",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى _____ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "نَرِثُ",
            "كَانَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "وَكَانَتِ",
            "مَرْيَمَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "Maryam"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ _____ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "يَٰيَحْيَىٰ",
            "كَانَ",
            "ﰪ",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ _____ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "ٱنتَبَذَتْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "مَنِ",
            "ٱنتَبَذَتْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "she withdrew"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ _____ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتِى",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِنَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ _____ مَكَانًا شَرْقِيًّا",
          "answer": "أَهْلِهَا",
          "options": [
            "ﰴ",
            "أَهْلِهَا",
            "وَمِن",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "her family"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا _____ شَرْقِيًّا",
          "answer": "مَكَانًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "صَبِيًّا",
            "مَكَانًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(to) a place"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَرْيَمَ إِذِ ٱنتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا _____",
          "answer": "شَرْقِيًّا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "عَلَىٰ",
            "شَرْقِيًّا",
            "خُذِ"
          ],
          "translation": "eastern"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "19:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "فَٱتَّخَذَتْ",
          "options": [
            "فَٱتَّخَذَتْ",
            "تَعْجَلْ",
            "جِثِيًّا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "Then she took"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ _____ دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَهُمْ",
            "وَقَرِّى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن _____ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "دُونِهِمْ",
          "options": [
            "دُونِهِمْ",
            "رَبُّكَ",
            "مَعَ",
            "أَضَاعُوا۟"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ _____ فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "حِجَابًا",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "فَإِمَّا",
            "أَضَاعُوا۟",
            "حِجَابًا"
          ],
          "translation": "a screen"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا _____ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "إِنسِيًّا",
            "فَأَرْسَلْنَآ",
            "تُسَٰقِطْ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "Then We sent"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ _____ رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "إِلَيْهَا",
          "options": [
            "إِلَيْهَا",
            "فِى",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "to her"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا _____ فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "رُوحَنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "قَالَ",
            "رُوحَنَا",
            "وَتَخِرُّ"
          ],
          "translation": "Our Spirit"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا _____ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "فَتَمَثَّلَ",
          "options": [
            "فَتَمَثَّلَ",
            "وِرْدًا",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "وَٱجْعَلْهُ"
          ],
          "translation": "then he assumed for her the likeness"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ _____ بَشَرًا سَوِيًّا",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مَكَانًا",
            "فَنَادَىٰهَا",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "then he assumed for her the likeness"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا _____ سَوِيًّا",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "نَتَنَزَّلُ",
            "بِهِۦ",
            "مَرْيَمَ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "(of) a man"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "فَٱتَّخَذَتْ مِن دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا _____",
          "answer": "سَوِيًّا",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "ٱنتَبَذَتْ",
            "سَوِيًّا",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "well-proportioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "19:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 160,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِٱلرَّحْمَٰنِ مِنكَ إِن كُنتَ تَقِيًّا",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "كَانَتْ",
            "قَالَتْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "قَالَتْ _____ أَعُوذُ بِٱلرَّحْمَٰنِ مِنكَ إِن كُنتَ تَقِيًّا",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَّا",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "قَالَتْ إِنِّىٓ _____ بِٱلرَّحْمَٰنِ مِنكَ إِن كُنتَ تَقِيًّا",
          "answer": "أَعُوذُ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَعُوذُ",
            "وَرَآءِى",
            "جِئْتُمْ"
          ],
          "translation": "[I] seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "قَالَتْ إِنِّىٓ أَعُوذُ _____ مِنكَ إِن كُنتَ تَقِيًّا",
          "answer": "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
            "قَبْلُ",
            "فِى",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "with the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "قَالَتْ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِٱلرَّحْمَٰنِ _____ إِن كُنتَ تَقِيًّا",
          "answer": "مِنكَ",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "مِنكَ",
            "ﰔ",
            "فَتَمَثَّلَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "قَالَتْ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِٱلرَّحْمَٰنِ مِنكَ _____ كُنتَ تَقِيًّا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﰋ",
            "كُنتُ",
            "ﰯ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "قَالَتْ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِٱلرَّحْمَٰنِ مِنكَ إِن _____ تَقِيًّا",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "فَٱتَّخَذَتْ",
            "يَمْتَرُونَ",
            "كُنتَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "قَالَتْ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِٱلرَّحْمَٰنِ مِنكَ إِن كُنتَ _____",
          "answer": "تَقِيًّا",
          "options": [
            "يَمْتَرُونَ",
            "صَادِقَ",
            "وَلَا",
            "تَقِيًّا"
          ],
          "translation": "God fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "19:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 168,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنَا۠ رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَحَنَانًا",
            "قَالَ",
            "كَيْفَ",
            "وَّنَذَرُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "قَالَ _____ أَنَا۠ رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "صِدِّيقًا",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ _____ رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "تَحْزَنِى",
            "ﰎ",
            "أَنَا۠",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَنَا۠ _____ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "غَيًّا",
            "جَانِبِ",
            "رَسُولُ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَنَا۠ رَسُولُ _____ لِأَهَبَ لَكِ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "رَبِّكِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَكَانَ",
            "رَبِّكِ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(from) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَنَا۠ رَسُولُ رَبِّكِ _____ لَكِ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "لِأَهَبَ",
          "options": [
            "لِى",
            "وَفْدًا",
            "دُونِ",
            "لِأَهَبَ"
          ],
          "translation": "that I (may) bestow"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَنَا۠ رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ _____ غُلَٰمًا زَكِيًّا",
          "answer": "لَكِ",
          "options": [
            "لَكِ",
            "وَإِنِّى",
            "وَكَانَ",
            "وَزَكَوٰةً"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَنَا۠ رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ _____ زَكِيًّا",
          "answer": "غُلَٰمًا",
          "options": [
            "تَقِيًّا",
            "بِلِسَانِكَ",
            "ﱊ",
            "غُلَٰمًا"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَنَا۠ رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَٰمًا _____",
          "answer": "زَكِيًّا",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "نُبَشِّرُكَ",
            "زَكِيًّا",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "pure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "19:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "تَحْمِلُهُۥ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "قَالَتْ _____ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "أَنَّىٰ",
            "ﰂ",
            "تُكَلِّمَ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ _____ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "مِّن",
            "يَكُونُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "can be"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ _____ غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "أَحَدًا",
            "تُتْلَىٰ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى _____ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "غُلَٰمٌ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ﰺ",
            "رَسُولًا",
            "غُلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ _____ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "أَيُّهُمْ",
            "تَرَيِنَّ",
            "وَلَمْ",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "when not"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ _____ بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "يَمْسَسْنِى",
          "options": [
            "بَلَغْتُ",
            "قَالُوا۟",
            "يَمْسَسْنِى",
            "عَصِيًّا"
          ],
          "translation": "has touched me"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى _____ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "دُونِ",
            "مِّن",
            "أَسْمِعْ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ _____ أَكُ بَغِيًّا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "تَرَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ _____ بَغِيًّا",
          "answer": "أَكُ",
          "options": [
            "أَكُ",
            "ﰵ",
            "وَيَأْتِينَا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ _____",
          "answer": "بَغِيًّا",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "حَيًّا",
            "ٱتَّخَذَ",
            "بَغِيًّا"
          ],
          "translation": "unchaste"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "19:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 188,
          "question": "_____ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "غَفْلَةٍ",
            "إِلَىٰ",
            "نَدِيًّا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "قَالَ _____ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "كَذَٰلِكِ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكِ",
            "ﰹ",
            "فِى",
            "مَّشْهَدِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ _____ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وُلِدتُّ",
            "قَالَ",
            "مِتُّ",
            "فَحَمَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ _____ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "رَبُّكِ",
          "options": [
            "خَلَقْتُكَ",
            "مَا",
            "ﱕ",
            "رَبُّكِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ _____ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "هُوَ",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "وَيَرِثُ"
          ],
          "translation": "'It"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ _____ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "بِوَٰلِدَتِى",
            "شَيْـًٔا",
            "فَكُلِى"
          ],
          "translation": "(is) for Me"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ _____ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "هَيِّنٌ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَرَآءِى",
            "هَيِّنٌ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "easy"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ _____ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "وَلِنَجْعَلَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَلِنَجْعَلَهُۥٓ",
            "يَوْمَ",
            "ءَاتَىٰنِىَ",
            "تَعْجَلْ"
          ],
          "translation": "and so that We will make him"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ _____ لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "مَكَانًا",
            "مِنْهُ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً _____ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لِّلنَّاسِ",
            "هَيِّنٌ",
            "ءَايَتُكَ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ _____ مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَنَّآ",
            "عَلَىٰ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "and a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً _____ وَكَانَ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "نَتَنَزَّلُ",
            "مِّنَّا",
            "وَعَشِيًّا",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا _____ أَمْرًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "رَبِّ",
            "وَكَانَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "And (it) is"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ _____ مَّقْضِيًّا",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَمْرًا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَىَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُۥٓ ءَايَةً لِّلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِّنَّا وَكَانَ أَمْرًا _____",
          "answer": "مَّقْضِيًّا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "مَّقْضِيًّا",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "decreed.'"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "19:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 203,
          "question": "_____ فَٱنتَبَذَتْ بِهِۦ مَكَانًا قَصِيًّا",
          "answer": "فَحَمَلَتْهُ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "فِيهَا",
            "يُغْنِى",
            "فَحَمَلَتْهُ"
          ],
          "translation": "So she conceived him"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "فَحَمَلَتْهُ _____ بِهِۦ مَكَانًا قَصِيًّا",
          "answer": "فَٱنتَبَذَتْ",
          "options": [
            "وَتَخِرُّ",
            "ﰆ",
            "ﰜ",
            "فَٱنتَبَذَتْ"
          ],
          "translation": "and she withdrew"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "فَحَمَلَتْهُ فَٱنتَبَذَتْ _____ مَكَانًا قَصِيًّا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "تَعْلَمُ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "مَلِيًّا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "فَحَمَلَتْهُ فَٱنتَبَذَتْ بِهِۦ _____ قَصِيًّا",
          "answer": "مَكَانًا",
          "options": [
            "يَمَسَّكَ",
            "مَكَانًا",
            "أَيْنَ",
            "حَيًّا"
          ],
          "translation": "(to) a place"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَحَمَلَتْهُ فَٱنتَبَذَتْ بِهِۦ مَكَانًا _____",
          "answer": "قَصِيًّا",
          "options": [
            "قَصِيًّا",
            "ذِكْرُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْأَحْزَابُ"
          ],
          "translation": "remote"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "19:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 208,
          "question": "_____ ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "فَأَجَآءَهَا",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "يَتَّخِذَ",
            "فَأَجَآءَهَا",
            "زَكِيًّا"
          ],
          "translation": "Then drove her"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَأَجَآءَهَا _____ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "ٱلْمَخَاضُ",
          "options": [
            "شَرْقِيًّا",
            "ٱلْمَخَاضُ",
            "رِزْقُهُمْ",
            "يَٰٓأُخْتَ"
          ],
          "translation": "the pains of childbirth"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ _____ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "هَيِّنٌ",
            "إِلَىٰ",
            "عَبْدَهُۥ",
            "إِدْرِيسَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ _____ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "جِذْعِ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "جِذْعِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) trunk"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ _____ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "ٱلنَّخْلَةِ",
          "options": [
            "تَنتَهِ",
            "بَشَرٌ",
            "كُنتَ",
            "ٱلنَّخْلَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the date-palm"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ _____ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "قَالَتْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ _____ مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "يَٰلَيْتَنِى",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "سَأَسْتَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "O! I wish"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى _____ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "مِتُّ",
          "options": [
            "زَكِيًّا",
            "مِتُّ",
            "مَا",
            "وَمِمَّنْ"
          ],
          "translation": "I (had) died"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ _____ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "قَبْلَ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ _____ وَكُنتُ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَذَابٌ",
            "هَٰذَا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا _____ نَسْيًا مَّنسِيًّا",
          "answer": "وَكُنتُ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَٱلزَّكَوٰةِ",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "وَكُنتُ"
          ],
          "translation": "and I was"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ _____ مَّنسِيًّا",
          "answer": "نَسْيًا",
          "options": [
            "مَّشْهَدِ",
            "قَالَتْ",
            "ﰱ",
            "نَسْيًا"
          ],
          "translation": "(in) oblivion"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "فَأَجَآءَهَا ٱلْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ قَالَتْ يَٰلَيْتَنِى مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنتُ نَسْيًا _____",
          "answer": "مَّنسِيًّا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَكُ",
            "مَّنسِيًّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "forgotten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "19:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 221,
          "question": "_____ مِن تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "فَنَادَىٰهَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَا",
            "لَأُوتَيَنَّ",
            "فَنَادَىٰهَا"
          ],
          "translation": "So cried to her"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَنَادَىٰهَا _____ تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِن",
            "نَحْنُ",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن _____ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "تَحْتِهَآ",
          "options": [
            "تَحْتِهَآ",
            "وَلِيًّا",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "beneath her"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ _____ تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ﰴ",
            "رَبِّى",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "That (do) not"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ أَلَّا _____ قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "تَحْزَنِى",
          "options": [
            "ﰃ",
            "لِّىٓ",
            "تَحْزَنِى",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى _____ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "فَوَرَبِّكَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ _____ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "سَيَكْفُرُونَ",
            "يَكُونُ",
            "جَعَلَ",
            "لَنَحْشُرَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(has) placed"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ _____ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
          "answer": "رَبُّكِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰫ",
            "رَبُّكِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ _____ سَرِيًّا",
          "answer": "تَحْتَكِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "لَأُوتَيَنَّ",
            "يَأْتُونَنَا",
            "تَحْتَكِ"
          ],
          "translation": "beneath you"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَنَادَىٰهَا مِن تَحْتِهَآ أَلَّا تَحْزَنِى قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ _____",
          "answer": "سَرِيًّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "سَرِيًّا",
            "وَحَنَانًا",
            "ٱلطُّورِ"
          ],
          "translation": "a stream"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "19:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ إِلَيْكِ بِجِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ تُسَٰقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
          "answer": "وَهُزِّىٓ",
          "options": [
            "وَهُزِّىٓ",
            "ﱒ",
            "نَّبِيًّا",
            "بِجِذْعِ"
          ],
          "translation": "And shake"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَهُزِّىٓ _____ بِجِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ تُسَٰقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
          "answer": "إِلَيْكِ",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "قَالَ",
            "إِلَيْكِ",
            "تَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "towards you"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَهُزِّىٓ إِلَيْكِ _____ ٱلنَّخْلَةِ تُسَٰقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
          "answer": "بِجِذْعِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَن",
            "بِجِذْعِ"
          ],
          "translation": "(the) trunk"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَهُزِّىٓ إِلَيْكِ بِجِذْعِ _____ تُسَٰقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
          "answer": "ٱلنَّخْلَةِ",
          "options": [
            "يَٰٓأُخْتَ",
            "ﰑ",
            "ٱلنَّخْلَةِ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(of) the date-palm"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَهُزِّىٓ إِلَيْكِ بِجِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ _____ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
          "answer": "تُسَٰقِطْ",
          "options": [
            "نُنَجِّى",
            "ٱعْتَزَلَهُمْ",
            "تُسَٰقِطْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "it will drop"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَهُزِّىٓ إِلَيْكِ بِجِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ تُسَٰقِطْ _____ رُطَبًا جَنِيًّا",
          "answer": "عَلَيْكِ",
          "options": [
            "مَن",
            "عَلَيْكِ",
            "لَٰكِنِ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَهُزِّىٓ إِلَيْكِ بِجِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ تُسَٰقِطْ عَلَيْكِ _____ جَنِيًّا",
          "answer": "رُطَبًا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "خَيْرٌ",
            "رُطَبًا"
          ],
          "translation": "fresh dates"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَهُزِّىٓ إِلَيْكِ بِجِذْعِ ٱلنَّخْلَةِ تُسَٰقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا _____",
          "answer": "جَنِيًّا",
          "options": [
            "ﰼ",
            "يَمْتَرُونَ",
            "يَتَّخِذَ",
            "جَنِيًّا"
          ],
          "translation": "ripe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "19:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 239,
          "question": "_____ وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "فَكُلِى",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "جِثِيًّا",
            "فَكُلِى",
            "بَلَغْتُ"
          ],
          "translation": "So eat"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَكُلِى _____ وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "وَٱشْرَبِى",
          "options": [
            "خَلْفٌ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَٱشْرَبِى",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and drink"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى _____ عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "وَقَرِّى",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَقَرِّى",
            "ﰶ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and cool"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى _____ فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "عَيْنًا",
          "options": [
            "مَن",
            "ذُرِّيَّةِ",
            "فَتَكُونَ",
            "عَيْنًا"
          ],
          "translation": "(your) eyes"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا _____ تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "فَإِمَّا",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "لِمَ",
            "ﰢ",
            "وَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا _____ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "تَرَيِنَّ",
          "options": [
            "تَرَيِنَّ",
            "وُلِدَ",
            "مَدًّا",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ _____ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "تَعْبُدُ",
            "قَرْنٍ",
            "مِنَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ _____ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "ٱلْبَشَرِ",
          "options": [
            "صِدِّيقًا",
            "ﱅ",
            "يُغْنِى",
            "ٱلْبَشَرِ"
          ],
          "translation": "human being"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ _____ فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "رَبِّى",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا _____ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "فَقُولِىٓ",
          "options": [
            "فَقُولِىٓ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "وَجَعَلَنِى",
            "ٱلْوَعْدِ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ _____ نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ٱلضَّلَٰلَةِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِنِّى",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى _____ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "نَذَرْتُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "إِلَّا",
            "نَذَرْتُ"
          ],
          "translation": "[I] have vowed"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ _____ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "مَّقَامًا",
            "ﰵ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "to the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ _____ فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "صَوْمًا",
          "options": [
            "وَقَرَّبْنَٰهُ",
            "مِنْ",
            "صَوْمًا",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "a fast"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا _____ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "فَلَنْ",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "فَلَنْ",
            "ءَالِهَةً",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ _____ ٱلْيَوْمَ إِنسِيًّا",
          "answer": "أُكَلِّمَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُۥ",
            "أُكَلِّمَ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "I will speak"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ _____ إِنسِيًّا",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "جِئْتِ",
            "سَمِيًّا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَكُلِى وَٱشْرَبِى وَقَرِّى عَيْنًا فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ ٱلْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِىٓ إِنِّى نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ ٱلْيَوْمَ _____",
          "answer": "إِنسِيًّا",
          "options": [
            "جِئْتُمْ",
            "هُوَ",
            "كَانَتْ",
            "إِنسِيًّا"
          ],
          "translation": "(to any) human being"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "19:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "فَأَتَتْ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَأَتَتْ",
            "ﰛ",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "Then she came"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَأَتَتْ _____ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "جَبَّارًا",
            "بِهِۦ",
            "يَحْيَىٰ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ _____ تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "قَوْمَهَا",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَكَانَ",
            "قَوْمَهَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(to) her people"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا _____ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "تَحْمِلُهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "تَحْمِلُهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "carrying him"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ _____ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّخَذَتْ",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "مِن",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ _____ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "يَٰمَرْيَمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "لَغْوًا",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "O Maryam"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ _____ جِئْتِ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "مَا",
            "يُوعَدُونَ",
            "لَقَدْ",
            "زَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ _____ شَيْـًٔا فَرِيًّا",
          "answer": "جِئْتِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لَّقَدْ",
            "سَمِيًّا",
            "جِئْتِ"
          ],
          "translation": "you (have) brought"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ _____ فَرِيًّا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "غُلَٰمٌ",
            "هَدَيْنَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "an amazing thing"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَأَتَتْ بِهِۦ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُۥ قَالُوا۟ يَٰمَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْـًٔا _____",
          "answer": "فَرِيًّا",
          "options": [
            "فَرِيًّا",
            "تَعْلَمُ",
            "بُكْرَةً",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "an amazing thing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "19:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 267,
          "question": "_____ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "يَٰٓأُخْتَ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "يَٰٓأُخْتَ",
            "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ",
            "سَوِيًّا"
          ],
          "translation": "O sister"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ _____ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "لَّهُۥ",
            "مِنَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(of) Harun"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ _____ كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "يَوْمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا _____ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "كَانَ",
            "تُكَلِّمَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ _____ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "أَبُوكِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَهَنَ",
            "أَبُوكِ",
            "مَّقْضِيًّا"
          ],
          "translation": "your father"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ _____ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "ٱمْرَأَ",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "ٱمْرَأَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "an evil man"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ _____ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "سَوْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "وَلَدًا",
            "سَوْءٍ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "an evil man"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ _____ كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تِلْكَ",
            "صَوْمًا",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا _____ أُمُّكِ بَغِيًّا",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "تَدْعُونَ",
            "أَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ _____ بَغِيًّا",
          "answer": "أُمُّكِ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أُمُّكِ",
            "يَنۢبَغِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "your mother"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "يَٰٓأُخْتَ هَٰرُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ ٱمْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ _____",
          "answer": "بَغِيًّا",
          "options": [
            "وَبَرًّۢا",
            "بَغِيًّا",
            "قَبْلَهُم",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "unchaste"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "19:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 278,
          "question": "_____ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "فَأَشَارَتْ",
          "options": [
            "فَرِيًّا",
            "فَأَشَارَتْ",
            "رَأَوْا۟",
            "خُذِ"
          ],
          "translation": "Then she pointed"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَأَشَارَتْ _____ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "بِجِذْعِ",
            "مَّرَدًّا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ _____ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "خَلْفٌ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ _____ نُكَلِّمُ مَن كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَمِمَّنْ",
            "ءَاتِى",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ _____ مَن كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "نُكَلِّمُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "نُكَلِّمُ",
            "تُسَٰقِطْ",
            "غَيًّا"
          ],
          "translation": "(can) we speak"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ _____ كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰜ",
            "مَن",
            "وَقَالَ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "(to one) who"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن _____ فِى ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "كَانَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "خَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن كَانَ _____ ٱلْمَهْدِ صَبِيًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "فِى",
            "ﰶ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن كَانَ فِى _____ صَبِيًّا",
          "answer": "ٱلْمَهْدِ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "عَلَى",
            "صَٰلِحًا",
            "ٱلْمَهْدِ"
          ],
          "translation": "the cradle"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا۟ كَيْفَ نُكَلِّمُ مَن كَانَ فِى ٱلْمَهْدِ _____",
          "answer": "صَبِيًّا",
          "options": [
            "صَبِيًّا",
            "عَلَيْكَ",
            "فَهَبْ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "a child"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "19:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 288,
          "question": "_____ إِنِّى عَبْدُ ٱللَّهِ ءَاتَىٰنِىَ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلَنِى نَبِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "إِنِّى",
            "قَالَ",
            "قَبْلَهُم"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قَالَ _____ عَبْدُ ٱللَّهِ ءَاتَىٰنِىَ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلَنِى نَبِيًّا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "جَانِبِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "جَنِيًّا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قَالَ إِنِّى _____ ٱللَّهِ ءَاتَىٰنِىَ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلَنِى نَبِيًّا",
          "answer": "عَبْدُ",
          "options": [
            "يَسَّرْنَٰهُ",
            "قَالَ",
            "عَبْدُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "a slave"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قَالَ إِنِّى عَبْدُ _____ ءَاتَىٰنِىَ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلَنِى نَبِيًّا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ٱللَّهُ",
            "جَآءَنِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قَالَ إِنِّى عَبْدُ ٱللَّهِ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلَنِى نَبِيًّا",
          "answer": "ءَاتَىٰنِىَ",
          "options": [
            "ٱلرَّأْسُ",
            "ءَاتَىٰنِىَ",
            "وَمَا",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "He gave me"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "قَالَ إِنِّى عَبْدُ ٱللَّهِ ءَاتَىٰنِىَ _____ وَجَعَلَنِى نَبِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَيْنَ",
            "يُبْعَثُ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "قَالَ إِنِّى عَبْدُ ٱللَّهِ ءَاتَىٰنِىَ ٱلْكِتَٰبَ _____ نَبِيًّا",
          "answer": "وَجَعَلَنِى",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "ﰸ",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "and made me"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "قَالَ إِنِّى عَبْدُ ٱللَّهِ ءَاتَىٰنِىَ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلَنِى _____",
          "answer": "نَبِيًّا",
          "options": [
            "وَبَرًّۢا",
            "لَّدُنكَ",
            "وَهُمْ",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "19:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "وَجَعَلَنِى",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "فَإِمَّا",
            "زَكِيًّا",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "And He (has) made me"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَجَعَلَنِى _____ أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "مُبَارَكًا",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "مِن",
            "هَلْ",
            "مُبَارَكًا"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا _____ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "سَلَٰمًا",
            "يُرْجَعُونَ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ _____ كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنِّى",
            "وَٱجْعَلْهُ",
            "وَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا _____ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "تَرَيِنَّ",
            "أَءِذَا",
            "قَالُوا۟",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ _____ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "وَأَوْصَٰنِى",
          "options": [
            "وَأَوْصَٰنِى",
            "ﰙ",
            "أَن",
            "أَخَاهُ"
          ],
          "translation": "and has enjoined (on) me"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى _____ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "بِٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "عِزًّا",
            "فَأَجَآءَهَا",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "[of] the prayer"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ _____ مَا دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "وَٱلزَّكَوٰةِ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَٱلزَّكَوٰةِ",
            "ءَاتَىٰنِىَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and zakah"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ _____ دُمْتُ حَيًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "مَا",
            "فِى",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "as long as I am"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا _____ حَيًّا",
          "answer": "دُمْتُ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "كَانَ",
            "دُمْتُ",
            "بَغِيًّا"
          ],
          "translation": "as long as I am"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَجَعَلَنِى مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنتُ وَأَوْصَٰنِى بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ مَا دُمْتُ _____",
          "answer": "حَيًّا",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلنَّخْلَةِ",
            "بِعِبَادَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "alive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "19:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ بِوَٰلِدَتِى وَلَمْ يَجْعَلْنِى جَبَّارًا شَقِيًّا",
          "answer": "وَبَرًّۢا",
          "options": [
            "رُطَبًا",
            "وَبَرًّۢا",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And dutiful"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَبَرًّۢا _____ وَلَمْ يَجْعَلْنِى جَبَّارًا شَقِيًّا",
          "answer": "بِوَٰلِدَتِى",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "بِوَٰلِدَتِى",
            "جَانِبِ",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "to my mother"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَتِى _____ يَجْعَلْنِى جَبَّارًا شَقِيًّا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "يَكُونُ",
            "ءَاتَىٰنِىَ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَتِى وَلَمْ _____ جَبَّارًا شَقِيًّا",
          "answer": "يَجْعَلْنِى",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "نُكَلِّمُ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "يَجْعَلْنِى"
          ],
          "translation": "He (has) made me"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَتِى وَلَمْ يَجْعَلْنِى _____ شَقِيًّا",
          "answer": "جَبَّارًا",
          "options": [
            "ﰓ",
            "مَرْيَمَ",
            "فَتَكُونَ",
            "جَبَّارًا"
          ],
          "translation": "insolent"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَبَرًّۢا بِوَٰلِدَتِى وَلَمْ يَجْعَلْنِى جَبَّارًا _____",
          "answer": "شَقِيًّا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "شَقِيًّا",
            "قَالَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "unblessed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "19:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ عَلَىَّ يَوْمَ وُلِدتُّ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وَٱلسَّلَٰمُ",
          "options": [
            "وَأَوْصَٰنِى",
            "ٱنتَبَذَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلسَّلَٰمُ"
          ],
          "translation": "And peace (be)"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ _____ يَوْمَ وُلِدتُّ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "عَلَىَّ",
            "تُتْلَىٰ",
            "فَهَبْ"
          ],
          "translation": "on me"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ _____ وُلِدتُّ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "تَعْجَلْ",
            "ﰐ",
            "يَوْمَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(the) day"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ يَوْمَ _____ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وُلِدتُّ",
          "options": [
            "إِن",
            "فِى",
            "وُلِدتُّ",
            "يُبْعَثُ"
          ],
          "translation": "I was born"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ يَوْمَ وُلِدتُّ _____ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَدًا",
            "ﱗ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (the) day"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ يَوْمَ وُلِدتُّ وَيَوْمَ _____ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "أَمُوتُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَمُوتُ",
            "ﰭ",
            "بِدُعَآءِ"
          ],
          "translation": "I will die"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ يَوْمَ وُلِدتُّ وَيَوْمَ أَمُوتُ _____ أُبْعَثُ حَيًّا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "أَنتَ",
            "إِلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ يَوْمَ وُلِدتُّ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ _____ حَيًّا",
          "answer": "أُبْعَثُ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "رَبِّكَ",
            "أُبْعَثُ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ"
          ],
          "translation": "I will be raised"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىَّ يَوْمَ وُلِدتُّ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ _____",
          "answer": "حَيًّا",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "يَتَفَطَّرْنَ",
            "إِنسِيًّا",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "alive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "19:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَنَحْنُ",
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "عِيسَى",
          "options": [
            "مَا",
            "هَدَيْنَا",
            "عِيسَى",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "(was) Isa"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى _____ مَرْيَمَ قَوْلَ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "ذِكْرُ",
            "ٱبْنُ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) son"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى ٱبْنُ _____ قَوْلَ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مَرْيَمَ",
            "كَانَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "قَوْلَ",
          "options": [
            "أَسْمِعْ",
            "قَوْلَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "a statement"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ _____ ٱلَّذِى فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِّن",
            "إِلَى",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "(of) truth"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ ٱلْحَقِّ _____ فِيهِ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱذْكُرْ",
            "وَمَنْ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى _____ يَمْتَرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "قَرْنٍ",
            "ءَالِهَةً",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "ذَٰلِكَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ ٱلْحَقِّ ٱلَّذِى فِيهِ _____",
          "answer": "يَمْتَرُونَ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "يَمْتَرُونَ",
            "وُلِدتُّ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "they dispute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "19:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 331,
          "question": "_____ كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لِتُبَشِّرَ",
            "خَلْفَنَا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "مَا _____ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "كَانَ",
            "ﰂ",
            "أَطَّلَعَ"
          ],
          "translation": "(it) is"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "مَا كَانَ _____ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "خَلَقْتُكَ",
            "أَنَا۠",
            "بَغِيًّا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ _____ يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "يَأْمُرُ",
            "حَفِيًّا",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن _____ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَتَّخِذَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "هُوَ",
            "ﰚ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "He should take"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ _____ وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِتُّ",
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "any son"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن _____ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "وَلَدٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "وَلَدًا",
            "وَلَدٍ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "any son"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ _____ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥٓ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "سُبْحَٰنَهُۥٓ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِدُعَآئِكَ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ _____ قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "رَّبُّ",
            "إِذَا",
            "ثَلَٰثَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا _____ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَضَىٰٓ",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "قَضَىٰٓ",
            "مِن",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "He decrees"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ _____ فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "أَيْدِينَا",
            "ﰽ",
            "أَمْرًا",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا _____ يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "أَيْدِينَا",
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا _____ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "هَيِّنٌ",
            "يَقُولُ",
            "سَأَسْتَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "He says"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ _____ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "عَلَى",
            "وَلَا",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ _____ فَيَكُونُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "كُن",
            "يَقُولُ",
            "مَدًّا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "مَا كَانَ لِلَّهِ أَن يَتَّخِذَ مِن وَلَدٍ سُبْحَٰنَهُۥٓ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن _____",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِنْ",
            "فَيَكُونُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "and it is"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "19:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 347,
          "question": "_____ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱡ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَإِنَّ _____ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱهْجُرْنِى",
            "وَيَكُونُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَحْيَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "رَبِّى",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَإِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى _____ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَرَبُّكُمْ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "حَمَلْنَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَإِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ _____ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "فَٱعْبُدُوهُ",
          "options": [
            "بِلِسَانِكَ",
            "قَالَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "فَٱعْبُدُوهُ"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَإِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ _____ صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "شَيْبًا",
            "هَٰذَا",
            "وَارِدُهَا",
            "وَأَضْعَفُ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَإِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا _____ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "صِرَٰطٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِهِمْ",
            "صِرَٰطٌ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) a path"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَإِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْمِحْرَابِ",
            "ﰙ",
            "وَمَا",
            "مُّسْتَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "19:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 355,
          "question": "_____ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَٱخْتَلَفَ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "قَرْنٍ",
            "لَّقَدْ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "But differed"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ _____ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابُ",
          "options": [
            "جُندًا",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the sects"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ _____ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "وَءَامَنَ",
            "ءَالِهَتِى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from among them"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ _____ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بَيْنِهِمْ",
          "options": [
            "بَيْنِهِمْ",
            "ﱐ",
            "عَلَيْكَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "from among them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ _____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
            "فَوَيْلٌ",
            "زَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "so woe"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ _____ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَخَاهُ",
            "وَكَمْ",
            "أَطَّلَعَ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ _____ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَكُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَن",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ مَّشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَىُّ",
            "كَانَ",
            "مِن",
            "هَيِّنٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَّشْهَدِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "مَّشْهَدِ",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "مَكَانًا"
          ],
          "translation": "(the) witnessing"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "بَغِيًّا",
            "يَوْمٍ",
            "لِعِبَٰدَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن مَّشْهَدِ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "تَقِيًّا",
            "وَبَرًّۢا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "19:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 366,
          "question": "_____ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَسْمِعْ",
          "options": [
            "أَسْمِعْ",
            "ﱗ",
            "رَبُّكَ",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "How they will hear"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "أَسْمِعْ _____ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بِهِمْ",
            "مُّبِينٍ",
            "مَكَانًا"
          ],
          "translation": "How they will hear"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ _____ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَأَبْصِرْ",
          "options": [
            "وَرَآءِى",
            "فَرْدًا",
            "وَأَبْصِرْ",
            "يَرِثُنِى"
          ],
          "translation": "and how (they will) see"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ _____ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدِ",
            "يَوْمَ",
            "رَبُّكِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ _____ لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَأْتُونَنَا",
          "options": [
            "ﰾ",
            "أَمْرًا",
            "أَوَلَا",
            "يَأْتُونَنَا"
          ],
          "translation": "they will come to Us"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَٰكِنِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَٰكِنِ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "نُبَشِّرُكَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ _____ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "غُلَٰمٌ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "جِثِيًّا",
            "وَكَانَتِ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "شَيْبًا",
            "يَٰزَكَرِيَّآ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "فِى",
            "هَيِّنٌ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا لَٰكِنِ ٱلظَّٰلِمُونَ ٱلْيَوْمَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "يُوعَدُونَ",
            "وَقَالَ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "19:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 377,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَأَنذِرْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلزَّكَوٰةِ",
            "وَأَنذِرْهُمْ",
            "وَٱجْتَبَيْنَآ",
            "أَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "And warn them"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ _____ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "يَوْمَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ _____ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْحَسْرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مَرْيَمَ",
            "هُوَ",
            "ٱلْحَسْرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Regret"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ _____ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "إِذْ",
            "رَبِّهِۦ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ _____ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُضِىَ",
          "options": [
            "رَحْمَتِ",
            "قُضِىَ",
            "ضِدًّا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "has been decided"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ _____ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَإِمَّا",
            "بِغُلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ _____ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ _____ غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "فِى",
            "أَكُنۢ",
            "مَلِيًّا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى _____ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "غَفْلَةٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "غَفْلَةٍ"
          ],
          "translation": "heedlessness"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَهُمْ",
            "ضِدًّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَوَيْلٌ",
            "لَا",
            "فِى",
            "يُبْعَثُ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْحَسْرَةِ إِذْ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَنُحْضِرَنَّهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَّقْضِيًّا"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "19:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 389,
          "question": "_____ نَحْنُ نَرِثُ ٱلْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "فَإِمَّا",
            "إِنَّا",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "إِنَّا _____ نَرِثُ ٱلْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "مَّقَامًا",
            "مَا",
            "رَبِّى",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "[We]"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ _____ ٱلْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "نَرِثُ",
          "options": [
            "نَرِثُ",
            "كُلِّ",
            "قَالَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "[We] will inherit"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ _____ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "فَأَرْسَلْنَآ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "نَحْنُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ ٱلْأَرْضَ _____ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "ﰻ",
            "ﰟ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ ٱلْأَرْضَ وَمَنْ _____ وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بَيْنِهِمْ",
            "عَلَيْهَا",
            "جُندًا"
          ],
          "translation": "(is) on it"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ ٱلْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا _____ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْنَا",
          "options": [
            "نُبَشِّرُكَ",
            "وَإِلَيْنَا",
            "مِنَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and to Us"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ ٱلْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا _____",
          "answer": "يُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "رَضِيًّا",
            "ٱلنَّخْلَةِ",
            "إِذَا",
            "يُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "19:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِبْرَٰهِيمَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "لَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "And mention"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ ٱلْكِتَٰبِ إِبْرَٰهِيمَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَيْكِ",
            "فِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى _____ إِبْرَٰهِيمَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱهْتَدَوْا۟",
            "لِسَانَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "دُونِهِمْ",
            "جَنِيًّا",
            "أَن",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِبْرَٰهِيمَ _____ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "وَٱلشَّيَٰطِينَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِبْرَٰهِيمَ إِنَّهُۥ _____ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "كَانَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِبْرَٰهِيمَ إِنَّهُۥ كَانَ _____ نَّبِيًّا",
          "answer": "صِدِّيقًا",
          "options": [
            "نَذَرْتُ",
            "صِدِّيقًا",
            "إِلَىٰ",
            "بِدُعَآئِكَ"
          ],
          "translation": "a man of truth"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِبْرَٰهِيمَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا _____",
          "answer": "نَّبِيًّا",
          "options": [
            "صَوْمًا",
            "نَّبِيًّا",
            "فِيهَا",
            "لَّدُنكَ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "19:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 405,
          "question": "_____ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعْنِىٓ",
            "إِذْ",
            "أَلَّآ",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "إِذْ _____ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَحْنُ",
            "لَنَحْنُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "وَلَمْ",
            "أَحَدٍ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ _____ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "يَتَّخِذَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَٰٓأَبَتِ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ _____ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "أَطَّلَعَ",
            "ﰑ",
            "لَّا",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ _____ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "تَعْبُدُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَوْمٍ",
            "تَعْبُدُ",
            "بِدُعَآءِ"
          ],
          "translation": "(do) you worship"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ _____ لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَرِثُنِى",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا _____ يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "ٱلْكِبَرِ",
            "لَا",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا _____ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "يَسْمَعُ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلشَّفَٰعَةَ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "hears"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ _____ يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰻ",
            "فَهَبْ",
            "فَتَمَثَّلَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا _____ وَلَا يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "يُبْصِرُ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "لَّا",
            "يُبْعَثُ",
            "يُبْصِرُ"
          ],
          "translation": "sees"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ _____ يُغْنِى عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ﰟ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا _____ عَنكَ شَيْـًٔا",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "ﱚ",
            "يُغْنِى",
            "ﰚ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "benefits"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى _____ شَيْـًٔا",
          "answer": "عَنكَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بَيْنَ",
            "عَنكَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِى عَنكَ _____",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "رَبِّ",
            "خَلَقْتُكَ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "19:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 420,
          "question": "_____ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "عَهْدًا",
            "يَقُولُ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَلَدٍ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ _____ قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنِّى",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى _____ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يَٰيَحْيَىٰ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ _____ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "جَآءَنِى",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "سَمِيًّا",
            "جَآءَنِى",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(has) come to me"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى _____ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَخَلَفَ",
            "مِنَ",
            "يَمْتَرُونَ",
            "نَجْعَل"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ _____ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَهْلِهَا",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ _____ لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَبُكِيًّا",
            "مَا",
            "تَحْتِهَآ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا _____ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ذِكْرُ",
            "يَذْكُرُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ _____ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "يَأْتِكَ",
          "options": [
            "يَأْتِكَ",
            "إِذْ",
            "غُلَٰمٌ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ _____ أَهْدِكَ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "فَٱتَّبِعْنِىٓ",
          "options": [
            "وَعَشِيًّا",
            "قَالَتْ",
            "فَٱتَّبِعْنِىٓ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "so follow me"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ _____ صِرَٰطًا سَوِيًّا",
          "answer": "أَهْدِكَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَعَ",
            "أَهْدِكَ",
            "نُورِثُ"
          ],
          "translation": "I will guide you"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ _____ سَوِيًّا",
          "answer": "صِرَٰطًا",
          "options": [
            "صِرَٰطًا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "وَيَأْتِينَا",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "(to) the path"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّى قَدْ جَآءَنِى مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَٱتَّبِعْنِىٓ أَهْدِكَ صِرَٰطًا _____",
          "answer": "سَوِيًّا",
          "options": [
            "نَعُدُّ",
            "سَوِيًّا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "even"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "19:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 433,
          "question": "_____ لَا تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "تَحْتَكِ",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "جِئْتُمْ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ _____ تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِذْ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا _____ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "تَعْبُدِ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "أَزًّا",
            "تَعْبُدِ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا تَعْبُدِ _____ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "خَفِيًّا",
            "مَكَانًا",
            "ﱉ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْمَوَٰلِىَ",
            "مِتُّ",
            "تَرَيِنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ _____ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "ﰲ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَهْدًا",
            "مَا",
            "بِقُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ _____ عَصِيًّا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "ﰪ",
            "جِئْتِ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "to the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ لَا تَعْبُدِ ٱلشَّيْطَٰنَ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "عَصِيًّا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ",
            "عَصِيًّا",
            "سَوِيًّا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "19:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 442,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "لَهُمْ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَنَٰدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ _____ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "إِنِّىٓ",
            "مِن",
            "فَٱتَّخَذَتْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ _____ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "وَٱشْرَبِى",
            "أَخَافُ",
            "ﰣ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﱚ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن _____ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "يَمَسَّكَ",
          "options": [
            "يَمَسَّكَ",
            "قَالَ",
            "قَبْلَهُم",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "will touch you"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ _____ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "نَجْعَل",
            "قَالَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَبْدًا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ _____ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَنۢبَغِى",
            "فَٱتَّخَذَتْ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ لِلشَّيْطَٰنِ وَلِيًّا",
          "answer": "فَتَكُونَ",
          "options": [
            "فَتَكُونَ",
            "نَذَرْتُ",
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "so you would be"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ _____ وَلِيًّا",
          "answer": "لِلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "لِلشَّيْطَٰنِ",
            "مِن",
            "كُن"
          ],
          "translation": "to the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "يَٰٓأَبَتِ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَٰنِ _____",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "أَن",
            "إِذَا",
            "قَوْمَهَا"
          ],
          "translation": "a friend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "19:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 453,
          "question": "_____ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "قَالَ",
            "رَّبُّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قَالَ _____ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "أَرَاغِبٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَرَاغِبٌ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "صَادِقَ"
          ],
          "translation": "Do you hate"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ _____ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "نُورِثُ",
            "ٱجْعَل",
            "أَنتَ",
            "لَّدُنكَ"
          ],
          "translation": "Do you hate"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ _____ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "فَرْدًا",
            "عَنْ",
            "وَٱشْتَعَلَ"
          ],
          "translation": "(from)"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ _____ يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "ءَالِهَتِى",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ءَالِهَتِى",
            "حَيًّا",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "my gods"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى _____ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "عَلَى",
            "قَالَ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "O Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ _____ لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "تَقِيًّا",
            "لَئِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Surely, if"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن _____ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "فَرْدًا",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ _____ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "تَنتَهِ",
          "options": [
            "فَٱنتَبَذَتْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "تَنتَهِ"
          ],
          "translation": "you desist"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ _____ وَٱهْجُرْنِى مَلِيًّا",
          "answer": "لَأَرْجُمَنَّكَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﰔ",
            "لَأَرْجُمَنَّكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "surely, I will stone you"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ _____ مَلِيًّا",
          "answer": "وَٱهْجُرْنِى",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَٱهْجُرْنِى",
            "عَلَىَّ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "so leave me"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قَالَ أَرَاغِبٌ أَنتَ عَنْ ءَالِهَتِى يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَٱهْجُرْنِى _____",
          "answer": "مَلِيًّا",
          "options": [
            "مَلِيًّا",
            "بِقُوَّةٍ",
            "وَكُلُّهُمْ",
            "وَّنَذَرُ"
          ],
          "translation": "(for) a prolonged time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "19:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 465,
          "question": "_____ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَقَرِّى",
            "كَانَ",
            "قَالَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قَالَ _____ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "وَعَشِيًّا",
            "سَلَٰمٌ",
            "حِجَابًا",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "Peace (be)"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ _____ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "إِنِّىٓ",
            "عَلَيْكَ",
            "فَخَرَجَ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ _____ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "سَأَسْتَغْفِرُ",
          "options": [
            "سَأَسْتَغْفِرُ",
            "بِأَمْرِ",
            "يَوْمَ",
            "رَّحْمَتِنَآ"
          ],
          "translation": "I will ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ _____ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَقَالُوا۟",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ _____ إِنَّهُۥ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "رَبِّىٓ",
            "خَلْفٌ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(from) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ _____ كَانَ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَثَٰثًا",
            "جَهَنَّمَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ _____ بِى حَفِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "شَيْبًا",
            "ﰖ",
            "قَوْمَهَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ _____ حَفِيًّا",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قَصِيًّا",
            "فَلْيَمْدُدْ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "قَالَ سَلَٰمٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِى _____",
          "answer": "حَفِيًّا",
          "options": [
            "حَفِيًّا",
            "وَيَوْمَ",
            "مِنْ",
            "مِتُّ"
          ],
          "translation": "Ever Gracious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "19:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 475,
          "question": "_____ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "وَأَعْتَزِلُكُمْ",
          "options": [
            "وَأَعْتَزِلُكُمْ",
            "رَبِّ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "And I will leave you"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "رَّحْمَتِنَآ",
            "وَمَنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَأْتِكَ",
            "تَدْعُونَ",
            "إِلَيْهِ",
            "خَلْفٌ"
          ],
          "translation": "you invoke"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِعِبَٰدَتِهِۦ",
            "مِن",
            "إِنِّىٓ",
            "تَحْتَكِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "لَا",
            "وَلَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "سَمِيًّا",
            "جِذْعِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "وَأَدْعُوا۟",
          "options": [
            "وَأَدْعُوا۟",
            "ﰻ",
            "فَأَرْسَلْنَآ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and I will invoke"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ _____ عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "ﱈ",
            "رَبِّى",
            "مَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى _____ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "شَرٌّ",
            "عَسَىٰٓ",
            "وَقَرِّى",
            "عَبْدُ"
          ],
          "translation": "May be"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ _____ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "أَلَّآ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "أَحْصَىٰهُمْ",
            "أَلَّآ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ _____ بِدُعَآءِ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "أَكُونَ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "I will be"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ _____ رَبِّى شَقِيًّا",
          "answer": "بِدُعَآءِ",
          "options": [
            "بُكْرَةً",
            "بِدُعَآءِ",
            "لَّقَدْ",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "in invocation"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ _____ شَقِيًّا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "مِن",
            "رَبِّى",
            "فَتَمَثَّلَ",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "(to) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَأَدْعُوا۟ رَبِّى عَسَىٰٓ أَلَّآ أَكُونَ بِدُعَآءِ رَبِّى _____",
          "answer": "شَقِيًّا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "شَقِيًّا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "unblessed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "19:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 489,
          "question": "_____ ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "نَحْشُرُ",
            "فِيهَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "فَلَمَّا _____ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "ٱعْتَزَلَهُمْ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "جَبَّارًا",
            "ٱعْتَزَلَهُمْ",
            "صَادِقَ"
          ],
          "translation": "he left them"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ _____ يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "عَبْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "جِثِيًّا",
            "أَىُّ"
          ],
          "translation": "they worshipped"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَعُدُّ",
            "مِنكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "قَدْ",
            "أَمُوتُ",
            "خَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "وَهَبْنَا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "لَهُمْ",
            "وَهَبْنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "[and] We bestowed"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا _____ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "ﰈ",
            "ﰴ",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "[to] him"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ _____ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "إِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "إِسْحَٰقَ",
            "غُلَٰمًا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "يَأْتُونَنَا"
          ],
          "translation": "Isaac"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ _____ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "مِتُّ",
            "أَخَاهُ"
          ],
          "translation": "and Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ جَعَلْنَا نَبِيًّا",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "دُونِ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "مَّكَانًا"
          ],
          "translation": "and each (of them)"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا _____ نَبِيًّا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "تَنتَهِ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "فَلَمَّا ٱعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا _____",
          "answer": "نَبِيًّا",
          "options": [
            "شَرْقِيًّا",
            "صَبِيًّا",
            "نَبِيًّا",
            "نَتَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "19:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 503,
          "question": "_____ لَهُم مِّن رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "لَّقَدْ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "And We bestowed"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ مِّن رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "سَيَكْفُرُونَ",
            "لَهُم",
            "كَذَٰلِكِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم _____ رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱشْرَبِى",
            "فِيهِ",
            "مِّن",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم مِّن _____ وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "رَّحْمَتِنَا",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "فَرْدًا",
            "رَّحْمَتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Mercy"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم مِّن رَّحْمَتِنَا _____ لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَكَانَ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم مِّن رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا _____ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "ٱلَّتِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم مِّن رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ _____ صِدْقٍ عَلِيًّا",
          "answer": "لِسَانَ",
          "options": [
            "لِسَانَ",
            "بِجِذْعِ",
            "شَيْـًٔا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "a truthful mention"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم مِّن رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ _____ عَلِيًّا",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "وَزَكَوٰةً",
            "سَبِّحُوا۟",
            "صِدْقٍ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "a truthful mention"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُم مِّن رَّحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ _____",
          "answer": "عَلِيًّا",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتِى",
            "عَلِيًّا",
            "يَوْمَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "high"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "19:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 512,
          "question": "_____ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "وَإِنَّ",
            "وَرِءْيًا",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "And mention"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لِعِبَٰدَتِهِۦ",
            "وَبَرًّۢا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى _____ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ءَاتِيهِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "قَوْمًا",
            "مُوسَىٰٓ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ _____ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مِن",
            "دُونِهِمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ _____ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بَغِيًّا",
            "نَدِيًّا",
            "وَيَكُونُونَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ _____ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "مُخْلَصًا",
          "options": [
            "مُخْلَصًا",
            "ﰸ",
            "لَّقَدْ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "chosen"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا _____ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَلِيًّا",
            "وَبَرًّۢا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ _____ نَّبِيًّا",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "وَرَآءِى",
            "مِّن",
            "لَهُۥٓ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ مُوسَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا _____",
          "answer": "نَّبِيًّا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَكَانَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "نَّبِيًّا"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "19:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 522,
          "question": "_____ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَٰهُ نَجِيًّا",
          "answer": "وَنَٰدَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "تَكَادُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنَ",
            "وَنَٰدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And We called him"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ _____ جَانِبِ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَٰهُ نَجِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَلَا",
            "وَأَدْعُوا۟",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ مِن _____ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَٰهُ نَجِيًّا",
          "answer": "جَانِبِ",
          "options": [
            "جَانِبِ",
            "لِلشَّيْطَٰنِ",
            "كُنتَ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(the) side"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ مِن جَانِبِ _____ ٱلْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَٰهُ نَجِيًّا",
          "answer": "ٱلطُّورِ",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "لِى",
            "نَادَىٰ",
            "أَزًّا"
          ],
          "translation": "(of) the Mount"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ _____ وَقَرَّبْنَٰهُ نَجِيًّا",
          "answer": "ٱلْأَيْمَنِ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "وَكَانَ",
            "إِنَّ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنِ _____ نَجِيًّا",
          "answer": "وَقَرَّبْنَٰهُ",
          "options": [
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "قَالَ",
            "مَا",
            "وَقَرَّبْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and brought him near"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَٰهُ _____",
          "answer": "نَجِيًّا",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "نَجِيًّا",
            "كَذَٰلِكِ"
          ],
          "translation": "(for) conversation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "19:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 529,
          "question": "_____ لَهُۥ مِن رَّحْمَتِنَآ أَخَاهُ هَٰرُونَ نَبِيًّا",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "وَٱشْرَبِى",
            "وَوَهَبْنَا",
            "فِيهَا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "And We bestowed"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ مِن رَّحْمَتِنَآ أَخَاهُ هَٰرُونَ نَبِيًّا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "لَهُۥ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "[to] him"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥ _____ رَّحْمَتِنَآ أَخَاهُ هَٰرُونَ نَبِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "جِذْعِ",
            "نَدِيًّا",
            "مِن",
            "يَٰزَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥ مِن _____ أَخَاهُ هَٰرُونَ نَبِيًّا",
          "answer": "رَّحْمَتِنَآ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّحْمَتِنَآ"
          ],
          "translation": "Our Mercy"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥ مِن رَّحْمَتِنَآ _____ هَٰرُونَ نَبِيًّا",
          "answer": "أَخَاهُ",
          "options": [
            "فَخَرَجَ",
            "أَخَاهُ",
            "مِنَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥ مِن رَّحْمَتِنَآ أَخَاهُ _____ نَبِيًّا",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْكِ",
            "ءَالِهَتِى",
            "هَٰرُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥ مِن رَّحْمَتِنَآ أَخَاهُ هَٰرُونَ _____",
          "answer": "نَبِيًّا",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "نَبِيًّا",
            "فَلَا",
            "جِثِيًّا"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "19:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 536,
          "question": "_____ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "نَبِيًّا",
            "وَٱذْكُرْ",
            "مَرْيَمَ",
            "مَأْتِيًّا"
          ],
          "translation": "And mention"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى _____ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "وَءَامَنَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰚ",
            "ٱلْأَيْمَنِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِسْمَٰعِيلَ",
          "options": [
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Ishmael"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ _____ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مَأْتِيًّا",
            "ﱝ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ _____ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ",
            "مِن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ _____ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "صَادِقَ",
          "options": [
            "أَزًّا",
            "صَادِقَ",
            "قَوْلَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "true"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ _____ وَكَانَ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "ٱلْوَعْدِ",
          "options": [
            "حِجَابًا",
            "هُوَ",
            "ٱلْوَعْدِ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "(to his) promise"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ _____ رَسُولًا نَّبِيًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَعَشِيًّا",
            "وَكَانَ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "جَآءَنِى"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ _____ نَّبِيًّا",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَسُولًا",
            "جِئْتِ",
            "تَحْزَنِى"
          ],
          "translation": "a Messenger "
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِسْمَٰعِيلَ إِنَّهُۥ كَانَ صَادِقَ ٱلْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا _____",
          "answer": "نَّبِيًّا",
          "options": [
            "نَّبِيًّا",
            "إِلَّا",
            "رَحْمَتِ",
            "يَٰٓأَبَتِ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "19:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 547,
          "question": "_____ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ عِندَ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "رَبِّى",
            "وَكَانَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "And he used"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَكَانَ _____ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ عِندَ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "يَأْمُرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعَظْمُ",
            "إِذْ",
            "يَأْمُرُ"
          ],
          "translation": "(to) enjoin"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ _____ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ عِندَ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "أَهْلَهُۥ",
          "options": [
            "وَمِمَّنْ",
            "أَهْلَهُۥ",
            "فَكُلِى",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "(on) his people"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ _____ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ عِندَ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "بِٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدِ",
            "ﰴ",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "هَيِّنٌ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ _____ وَكَانَ عِندَ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "وَٱلزَّكَوٰةِ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "وَٱلزَّكَوٰةِ",
            "بَلَغْتُ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "and zakah"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ _____ عِندَ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "قَرْنٍ",
            "فِيهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ _____ رَبِّهِۦ مَرْضِيًّا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "عِندَ",
            "ﰷ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ عِندَ _____ مَرْضِيًّا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "نُوحٍ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "وَيَرِثُ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُۥ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱلزَّكَوٰةِ وَكَانَ عِندَ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "مَرْضِيًّا",
          "options": [
            "مَرْضِيًّا",
            "هَلْ",
            "مُبَارَكًا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "pleasing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "19:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 556,
          "question": "_____ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِدْرِيسَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "صِرَٰطًا",
            "وَٱذْكُرْ",
            "أَكُنۢ",
            "ءَاتَىٰنِىَ"
          ],
          "translation": "And mention"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ ٱلْكِتَٰبِ إِدْرِيسَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نَتَنَزَّلُ",
            "أُكَلِّمَ",
            "وَلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى _____ إِدْرِيسَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "سُجَّدًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِدْرِيسَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِدْرِيسَ",
            "لِأَبِيهِ",
            "عَلِيًّا"
          ],
          "translation": "Idris"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِدْرِيسَ _____ كَانَ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنْ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِدْرِيسَ إِنَّهُۥ _____ صِدِّيقًا نَّبِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "أَنَّىٰ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِدْرِيسَ إِنَّهُۥ كَانَ _____ نَّبِيًّا",
          "answer": "صِدِّيقًا",
          "options": [
            "صِدِّيقًا",
            "تُتْلَىٰ",
            "فَلَمَّا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَٱذْكُرْ فِى ٱلْكِتَٰبِ إِدْرِيسَ إِنَّهُۥ كَانَ صِدِّيقًا _____",
          "answer": "نَّبِيًّا",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "نَّبِيًّا",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "19:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 564,
          "question": "_____ مَكَانًا عَلِيًّا",
          "answer": "وَرَفَعْنَٰهُ",
          "options": [
            "فَأَرْسَلْنَآ",
            "أَهْلِهَا",
            "وَرَفَعْنَٰهُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And We raised him"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَرَفَعْنَٰهُ _____ عَلِيًّا",
          "answer": "مَكَانًا",
          "options": [
            "مَكَانًا",
            "وَٱهْجُرْنِى",
            "مِن",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "(to) a position"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَرَفَعْنَٰهُ مَكَانًا _____",
          "answer": "عَلِيًّا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "عَلِيًّا",
            "سَيَكْفُرُونَ",
            "شَقِيًّا"
          ],
          "translation": "high"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "19:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 567,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰕ",
            "أَشَدُّ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "كَانَ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(were) the ones whom"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "أَنْعَمَ",
          "options": [
            "وَيَأْتِينَا",
            "أَنْعَمَ",
            "غُلَٰمٌ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Allah bestowed favor"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ _____ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَيَجْعَلُ",
            "ٱللَّهُ",
            "خَيْرٌ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "Allah bestowed favor"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ _____ مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "مِن",
            "عَلَيْهِم",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم _____ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "مِّنَ",
            "ﱞ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from (among)"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ _____ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰙ",
            "تَرَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ _____ ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﱙ",
            "فَكُلِى",
            "جِئْتِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن _____ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ذُرِّيَّةِ",
          "options": [
            "إِن",
            "ذُرِّيَّةِ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "(the) offspring"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ _____ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "خَلَقْتُكَ",
            "ءَادَمَ",
            "يُبْصِرُ",
            "رُوحَنَا"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ _____ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "وَمِمَّنْ",
          "options": [
            "يَٰٓأُخْتَ",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "رَبِّكَ",
            "وَمِمَّنْ"
          ],
          "translation": "and of those"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ _____ مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "حَمَلْنَا",
          "options": [
            "بِأَمْرِ",
            "حَمَلْنَا",
            "أَلَّا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "We carried"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا _____ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "قَدْ",
            "مِّن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ _____ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "نُوحٍ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ _____ ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَمِن",
            "ٱلْعَظْمُ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن _____ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ذُرِّيَّةِ",
          "options": [
            "بَلَغْتُ",
            "إِنِّى",
            "بِى",
            "ذُرِّيَّةِ"
          ],
          "translation": "(the) offspring"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ _____ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "ﱟ",
            "أَشَدُّ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "وَإِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "ﰎ",
            "وَإِسْرَٰٓءِيلَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and Israel"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ _____ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "وَمِمَّنْ",
          "options": [
            "عَهْدًا",
            "وَأَعْتَزِلُكُمْ",
            "مِن",
            "وَمِمَّنْ"
          ],
          "translation": "and of (those) whom"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ _____ وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "هَدَيْنَا",
          "options": [
            "يَٰيَحْيَىٰ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "هَدَيْنَا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "We guided"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا _____ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "وَٱجْتَبَيْنَآ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لِّيَكُونُوا۟",
            "وَٱجْتَبَيْنَآ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "and We chose"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ _____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﱇ",
            "نَّبِيًّا",
            "هَٰرُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰌ",
            "صَادِقَ",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "were recited"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَأْمُرُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ _____ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "لَنَحْنُ",
            "وَنَسُوقُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
          "answer": "خَرُّوا۟",
          "options": [
            "خَرُّوا۟",
            "رَسُولُ",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "they fell"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ _____ وَبُكِيًّا",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "إِنسِيًّا",
            "ﰗ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلنَّبِيِّۦنَ مِن ذُرِّيَّةِ ءَادَمَ وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِن ذُرِّيَّةِ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْرَٰٓءِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَٱجْتَبَيْنَآ إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُ ٱلرَّحْمَٰنِ خَرُّوا۟ سُجَّدًا _____",
          "answer": "وَبُكِيًّا",
          "options": [
            "وَبُكِيًّا",
            "ﱌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and weeping"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "19:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 596,
          "question": "_____ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "فَخَلَفَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "بَغِيًّا",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "فَخَلَفَ"
          ],
          "translation": "Then succeeded"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "فَخَلَفَ _____ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَدًّا",
            "مِنۢ",
            "فِى",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ _____ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلشَّيَٰطِينَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "رَّبُّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "خَلْفٌ",
          "options": [
            "خَرُّوا۟",
            "لَهُمْ",
            "مِّنَ",
            "خَلْفٌ"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "أَضَاعُوا۟",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "ﱚ",
            "يَحْيَىٰ",
            "أَضَاعُوا۟"
          ],
          "translation": "who neglected"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ _____ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "كَانَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "إِذْ",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "and they followed"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ _____ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "ٱلشَّهَوَٰتِ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the lusts"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ _____ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَأَبْصِرْ",
            "فَسَوْفَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "so soon"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ _____ غَيًّا",
          "answer": "يَلْقَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "يَلْقَوْنَ",
            "مُخْلَصًا",
            "فَٱتَّخَذَتْ"
          ],
          "translation": "they will meet"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "فَخَلَفَ مِنۢ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّبَعُوا۟ ٱلشَّهَوَٰتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ _____",
          "answer": "غَيًّا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "مَا",
            "خَلَقْتُكَ",
            "غَيًّا"
          ],
          "translation": "evil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "19:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 607,
          "question": "_____ مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "وَٱذْكُرْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "إِلَّا _____ تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "فِيهَا",
            "إِنِّى",
            "لِأَهَبَ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "إِلَّا مَن _____ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "وَكُنتُ",
            "تَابَ",
            "وَكَانَ",
            "يَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "repented"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَءَامَنَ",
          "options": [
            "وَءَامَنَ",
            "قَالَتْ",
            "بِعِبَادَتِهِمْ",
            "غُلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "and believed"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ _____ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَلَا",
            "وَعَمِلَ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "قَرْنٍ",
            "وَهَبْنَا",
            "صَٰلِحًا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "good (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "Then those"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "يَدْخُلُونَ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "هُوَ",
            "لَنَحْشُرَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "will enter"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ _____ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "نَذَرْتُ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ _____ يُظْلَمُونَ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَارِدُهَا",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا _____ شَيْـًٔا",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "مَا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "they will be wronged"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ _____",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "تَكُ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَجَعَلَنِى",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "19:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 619,
          "question": "_____ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "غُلَٰمٌ",
            "وَعَشِيًّا",
            "هَدَيْنَا",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "جَنَّٰتِ _____ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "فَٱتَّبِعْنِىٓ",
            "عَدْنٍ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "(of) Eden"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ _____ وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "إِنسِيًّا",
            "ٱلَّتِى",
            "صَوْمًا"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى _____ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "غُلَٰمٌ",
            "وَعَدَ",
            "قَالَ",
            "يُبْعَثُ"
          ],
          "translation": "promised"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ _____ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "بُكْرَةً",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "عِبَادَهُۥ",
          "options": [
            "عِبَادَهُۥ",
            "أُبْعَثُ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "وَبَرًّۢا"
          ],
          "translation": "(to) His slaves"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ _____ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "قَدْ",
            "مِن",
            "وَرِءْيًا"
          ],
          "translation": "in the unseen"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ _____ كَانَ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَرْدًا",
            "وَقَرِّى",
            "كَذَٰلِكِ"
          ],
          "translation": "Indeed, [it]"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ _____ وَعْدُهُۥ مَأْتِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "عَهْدًا",
            "وَتَنشَقُّ",
            "فَقُولِىٓ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ _____ مَأْتِيًّا",
          "answer": "وَعْدُهُۥ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَأَعْتَزِلُكُمْ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "وَعْدُهُۥ"
          ],
          "translation": "His promise"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدَ ٱلرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّهُۥ كَانَ وَعْدُهُۥ _____",
          "answer": "مَأْتِيًّا",
          "options": [
            "مَأْتِيًّا",
            "مِنۢ",
            "وَٱشْتَعَلَ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "sure to come"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "19:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 630,
          "question": "_____ يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَتَنشَقُّ",
            "صَبِيًّا",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "لَّا _____ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَٱشْرَبِى",
            "قَصِيًّا",
            "قَرْنٍ"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ _____ لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لَا",
            "يَكُن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا _____ إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "لَغْوًا",
          "options": [
            "لَغْوًا",
            "رَبِّكِ",
            "أَلَّآ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "vain talk"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا _____ سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بَيْنِهِمْ",
            "إِلَّا",
            "ﰓ",
            "يَتَفَطَّرْنَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا _____ وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "ﱂ",
            "سَلَٰمًا",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "peace"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا _____ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ﰫ",
            "وَلَهُمْ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ _____ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "رِزْقُهُمْ",
          "options": [
            "جِئْتِ",
            "رِزْقُهُمْ",
            "أَهْلِهَا",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) their provision"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ _____ بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "ﱀ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْحَسْرَةِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا _____ وَعَشِيًّا",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "ﰻ",
            "لَهُۥ",
            "بُكْرَةً",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "morning"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَٰمًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً _____",
          "answer": "وَعَشِيًّا",
          "options": [
            "جَبَّارًا",
            "لِتُبَشِّرَ",
            "وَكَانَ",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "and evening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "19:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 641,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَن كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "لَمْ",
            "دُونِ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱلَّتِى نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَن كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "ٱلْجَنَّةُ",
          "options": [
            "حِجَابًا",
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(is) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ _____ نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَن كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "عَلِيًّا",
            "مَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى _____ مِنْ عِبَادِنَا مَن كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "نُورِثُ",
          "options": [
            "قَرْنٍ",
            "وُدًّا",
            "شَرْقِيًّا",
            "نُورِثُ"
          ],
          "translation": "We give (as) inheritance"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى نُورِثُ _____ عِبَادِنَا مَن كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "صَوْمًا",
            "مِنْ",
            "مَا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "[of] (to)"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى نُورِثُ مِنْ _____ مَن كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "جُندًا",
            "لَأُوتَيَنَّ",
            "أَفَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا _____ كَانَ تَقِيًّا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "مَن",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "(the one) who"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَن _____ تَقِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَعْدُهُۥ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "كَانَ",
            "يَأْتُونَنَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "تِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِى نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَن كَانَ _____",
          "answer": "تَقِيًّا",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "تَقِيًّا",
            "ثَوَابًا",
            "شَقِيًّا"
          ],
          "translation": "righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "19:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 650,
          "question": "_____ نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَمُوتُ",
            "أَن",
            "أَحَدٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "نَتَنَزَّلُ",
          "options": [
            "نَتَنَزَّلُ",
            "مِن",
            "وَكَانَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "we descend"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ _____ بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَٱنتَبَذَتْ",
            "لَيَالٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا _____ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "بِأَمْرِ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "بِأَمْرِ",
            "يَٰزَكَرِيَّآ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "by (the) Command"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ _____ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَتَّخِذَ",
            "وَبَرًّۢا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ _____ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "هَيِّنٌ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "To Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ _____ بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "حَمَلْنَا",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا _____ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَايَتُكَ",
            "ﰃ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(is) before us"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "أَيْدِينَا",
          "options": [
            "أَيْدِينَا",
            "قَالَ",
            "قَوْمَهَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(is) before us"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا _____ خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَانِبِ",
            "وَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا _____ وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "خَلْفَنَا",
          "options": [
            "وُلِدتُّ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "خَلْفَنَا"
          ],
          "translation": "(is) behind us"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا _____ بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "وَمَا",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا _____ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "وَكُلُّهُمْ",
            "رِزْقُهُمْ",
            "هَيِّنٌ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(is) between"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ _____ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَبْدًا",
            "مِن",
            "ذَٰلِكَ",
            "صِرَٰطٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ _____ كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْحَسْرَةِ",
            "بَيْنَ",
            "وَمَا",
            "ذُرِّيَّةِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا _____ رَبُّكَ نَسِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَكَمْ",
            "فَإِمَّا",
            "تَرَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ _____ نَسِيًّا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَهَنَ",
            "رَبُّكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُۥ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ _____",
          "answer": "نَسِيًّا",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ﱆ",
            "نَسِيًّا",
            "رَّحْمَتِنَا"
          ],
          "translation": "forgetful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "19:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 668,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "رَّبُّ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِوَٰلِدَتِى",
            "رَّبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "رَّبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "ﰻ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "رَّحْمَتِنَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَا",
            "عَلَيْكِ",
            "ٱلنَّخْلَةِ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "عَبْدًا",
            "أُكَلِّمَ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "فَٱعْبُدْهُ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "قَالَ",
            "فَٱعْبُدْهُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ _____ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "وَٱصْطَبِرْ",
          "options": [
            "يَلْقَوْنَ",
            "إِلَيْكِ",
            "جَنِيًّا",
            "وَٱصْطَبِرْ"
          ],
          "translation": "and be constant"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ _____ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "لِعِبَٰدَتِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَمْرًا",
            "أَن",
            "لِعِبَٰدَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "in His worship"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ _____ تَعْلَمُ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "أَشَدُّ",
            "هَلْ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ _____ لَهُۥ سَمِيًّا",
          "answer": "تَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَسْرَةِ",
            "أَهْلَهُۥ",
            "جِثِيًّا",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ _____ سَمِيًّا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "لَهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَٱعْبُدْهُ وَٱصْطَبِرْ لِعِبَٰدَتِهِۦ هَلْ تَعْلَمُ لَهُۥ _____",
          "answer": "سَمِيًّا",
          "options": [
            "سَمِيًّا",
            "ذُرِّيَّةِ",
            "ٱلْوَعْدِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "any similarity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "19:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 680,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ أَءِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "عَبْدَهُۥ",
            "وَيَقُولُ",
            "تَعْبُدُ",
            "ٱسْمُهُۥ"
          ],
          "translation": "And says"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَيَقُولُ _____ أَءِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَمَا",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "فَكُلِى",
            "جِثِيًّا",
            "أَءِذَا",
            "يُبْعَثُ"
          ],
          "translation": "What! When"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ أَءِذَا _____ مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱘ",
            "مَا",
            "فِى",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "What! When"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ أَءِذَا مَا _____ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
          "answer": "مِتُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِتُّ",
            "هَٰرُونَ",
            "وَأَوْصَٰنِى"
          ],
          "translation": "I am dead"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ أَءِذَا مَا مِتُّ _____ أُخْرَجُ حَيًّا",
          "answer": "لَسَوْفَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "لَسَوْفَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "surely will"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ أَءِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ _____ حَيًّا",
          "answer": "أُخْرَجُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أُخْرَجُ",
            "وَقَالَ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "I be brought forth"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ أَءِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ _____",
          "answer": "حَيًّا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِن",
            "حَيًّا",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "alive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "19:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 688,
          "question": "_____ يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "أَوَلَا",
          "options": [
            "وَكَمْ",
            "وَيَزِيدُ",
            "جِئْتُمْ",
            "أَوَلَا"
          ],
          "translation": "Does not"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "أَوَلَا _____ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "يَذْكُرُ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَذْكُرُ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "remember"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ _____ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "حَفِيًّا",
            "أَنَّا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا _____ مِن قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "مِن",
            "لَهُۥ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "We created him"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ _____ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَن",
            "غَيًّا",
            "فَأَرْسَلْنَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن _____ وَلَمْ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "إِنَّا",
            "قَبْلُ",
            "رَّحْمَتِنَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ _____ يَكُ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "وَلَمْ",
            "لَّا",
            "لِّىٓ"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ وَلَمْ _____ شَيْـًٔا",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "عِزًّا",
            "ﰸ",
            "وُلِدَ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "أَوَلَا يَذْكُرُ ٱلْإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقْنَٰهُ مِن قَبْلُ وَلَمْ يَكُ _____",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "شَيْـًٔا",
            "ﰆ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "anything"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "19:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 698,
          "question": "_____ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَٱلشَّيَٰطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
          "answer": "فَوَرَبِّكَ",
          "options": [
            "فَوَرَبِّكَ",
            "جَعَلَ",
            "ٱبْنُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "So by your Lord"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "فَوَرَبِّكَ _____ وَٱلشَّيَٰطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
          "answer": "لَنَحْشُرَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ",
            "أَن",
            "لَنَحْشُرَنَّهُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "surely, We will gather them"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ _____ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
          "answer": "وَٱلشَّيَٰطِينَ",
          "options": [
            "جَبَّارًا",
            "قَبْلُ",
            "مَأْتِيًّا",
            "وَٱلشَّيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "and the devils"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَٱلشَّيَٰطِينَ _____ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَأَبْصِرْ",
            "مَرْيَمَ",
            "وَفْدًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَٱلشَّيَٰطِينَ ثُمَّ _____ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
          "answer": "لَنُحْضِرَنَّهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَحَمَلَتْهُ",
            "لَنُحْضِرَنَّهُمْ",
            "غُلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "surely, We will bring them"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَٱلشَّيَٰطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ _____ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
          "answer": "حَوْلَ",
          "options": [
            "مَّرَدًّا",
            "نُوحٍ",
            "حَوْلَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "around"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَٱلشَّيَٰطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ _____ جِثِيًّا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "رَبِّىٓ",
            "يَكُونُ",
            "أَيُّهُمْ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَٱلشَّيَٰطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "جِثِيًّا",
          "options": [
            "جِثِيًّا",
            "فَٱعْبُدْهُ",
            "سَيَكْفُرُونَ",
            "جَانِبِ"
          ],
          "translation": "bent (on) knees"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "19:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 706,
          "question": "_____ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ثُمَّ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "ثُمَّ _____ مِن كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "لَنَنزِعَنَّ",
          "options": [
            "لَنَنزِعَنَّ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَّشْهَدِ",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "surely, We will drag out"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ _____ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "صِدِّيقًا",
            "أَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن _____ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "لِى",
            "لَّقَدْ",
            "كُلِّ",
            "حَيًّا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ _____ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "شِيعَةٍ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "ﰰ",
            "شِيعَةٍ",
            "قَوْلَ"
          ],
          "translation": "sect"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ شِيعَةٍ _____ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "أَيُّهُمْ",
          "options": [
            "مَّشْهَدِ",
            "وَنَرِثُهُۥ",
            "أَيُّهُمْ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "those of them"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ _____ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "أَشَدُّ",
            "وَمَنْ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "(who were) worst"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى _____ عِتِيًّا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "كَانَ",
            "غَيًّا",
            "نُبَشِّرُكَ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "ثُمَّ لَنَنزِعَنَّ مِن كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "عِتِيًّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "قَضَىٰٓ",
            "عِتِيًّا"
          ],
          "translation": "(in) rebellion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "19:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 716,
          "question": "_____ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِٱلَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَكَادُ",
            "يَٰزَكَرِيَّآ",
            "فَرْدًا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "ثُمَّ _____ أَعْلَمُ بِٱلَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
          "answer": "لَنَحْنُ",
          "options": [
            "مَلِيًّا",
            "سَيَكْفُرُونَ",
            "خَلْفَنَا",
            "لَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "surely, We"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "ثُمَّ لَنَحْنُ _____ بِٱلَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَٱشْرَبِى",
            "قَبْلَهُم",
            "لَأَرْجُمَنَّكَ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "know best"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ _____ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
          "answer": "بِٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[of] those who"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِٱلَّذِينَ _____ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "رَّحْمَتِنَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِوَٰلِدَتِى",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِٱلَّذِينَ هُمْ _____ بِهَا صِلِيًّا",
          "answer": "أَوْلَىٰ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "أَوْلَىٰ",
            "وَّنَذَرُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(are) most worthy"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِٱلَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ _____ صِلِيًّا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "حَيًّا",
            "قَوْمِهِۦ",
            "بِهَا",
            "أَهْلِهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِٱلَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا _____",
          "answer": "صِلِيًّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بَلَغْتُ",
            "صِلِيًّا",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "(of) being burnt"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "19:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 724,
          "question": "_____ مِّنكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "And (there is) not"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَإِن _____ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "مِّنكُمْ",
            "وَوَلَدًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(any) of you"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ _____ وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "حَفِيًّا",
            "إِلَّا",
            "إِذَا",
            "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ إِلَّا _____ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "وَارِدُهَا",
          "options": [
            "ﱈ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَارِدُهَا",
            "وَكَانَتِ"
          ],
          "translation": "(will be) passing over it"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا _____ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَانَ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(This) is"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ _____ رَبِّكَ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "بِدُعَآءِ",
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ _____ حَتْمًا مَّقْضِيًّا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَقَرِّى",
            "رَبِّكَ",
            "ﰕ",
            "أَلَّآ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ _____ مَّقْضِيًّا",
          "answer": "حَتْمًا",
          "options": [
            "حَتْمًا",
            "جَنِيًّا",
            "وَكَانَ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "an inevitability"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَإِن مِّنكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا _____",
          "answer": "مَّقْضِيًّا",
          "options": [
            "مَا",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "مَّقْضِيًّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "decreed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "19:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 733,
          "question": "_____ نُنَجِّى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّنَذَرُ ٱلظَّٰلِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "مِن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّنَذَرُ ٱلظَّٰلِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
          "answer": "نُنَجِّى",
          "options": [
            "قَدْ",
            "دُونِ",
            "فِى",
            "نُنَجِّى"
          ],
          "translation": "We will deliver"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى _____ ٱتَّقَوا۟ وَّنَذَرُ ٱلظَّٰلِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى ٱلَّذِينَ _____ وَّنَذَرُ ٱلظَّٰلِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
          "answer": "ٱتَّقَوا۟",
          "options": [
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "ﰒ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "عَلَيْكِ"
          ],
          "translation": "feared (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
          "answer": "وَّنَذَرُ",
          "options": [
            "لَأُوتَيَنَّ",
            "وَّنَذَرُ",
            "أَحَدًا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "and We will leave"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّنَذَرُ _____ فِيهَا جِثِيًّا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "شَقِيًّا",
            "سَمِيًّا",
            "ٱلشَّفَٰعَةَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّنَذَرُ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ جِثِيًّا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فِيهَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "حَيًّا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "ثُمَّ نُنَجِّى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّنَذَرُ ٱلظَّٰلِمِينَ فِيهَا _____",
          "answer": "جِثِيًّا",
          "options": [
            "جِثِيًّا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "أُخْرَجُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "bent (on) knees"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "19:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 741,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﱞ",
            "مِنْهُ",
            "وَإِذَا",
            "وَهَنَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱشْرَبِى",
            "تُتْلَىٰ",
            "إِمَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "رُطَبًا",
            "يَعْبُدُونَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ﰜ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا _____ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "وَٱجْتَبَيْنَآ",
            "رَبُّكِ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "ٱلشَّفَٰعَةَ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَكِ",
            "قَالَ",
            "غَيًّا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَنَادَىٰهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱒ",
            "وَقَرِّى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَأَضْعَفُ",
            "عِتِيًّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "وُلِدَ",
            "وَٱشْتَعَلَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ _____ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "لَهُۥ",
            "رُطَبًا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "أَىُّ",
          "options": [
            "أَىُّ",
            "ﰔ",
            "فَتَكُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Which"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ _____ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
          "options": [
            "رَبِّكِ",
            "وَعَشِيًّا",
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(of) the two groups"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ _____ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَلَدًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ _____ وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
          "answer": "مَّقَامًا",
          "options": [
            "مَّنسِيًّا",
            "هَٰرُونَ",
            "مَّقَامًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(in) position"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا _____ نَدِيًّا",
          "answer": "وَأَحْسَنُ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَتَنشَقُّ",
            "كَانَ",
            "وَأَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "and best"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَّقَامًا وَأَحْسَنُ _____",
          "answer": "نَدِيًّا",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةِ",
            "نَدِيًّا",
            "يَوْمَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(in) assembly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "19:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 757,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "صِرَٰطًا",
            "وَكَمْ",
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَكَمْ _____ قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "فَهَبْ",
            "أَيْنَ",
            "وَأَدْعُوا۟",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا _____ مِّن قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "قَبْلَهُم",
          "options": [
            "ٱجْعَل",
            "بَغِيًّا",
            "قَبْلَهُم",
            "وَوَلَدًا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم _____ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "حَيًّا",
            "وَبَرًّۢا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن _____ هُمْ أَحْسَنُ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "قَرْنٍ",
          "options": [
            "عَلَيْكِ",
            "قَرْنٍ",
            "لِأَهَبَ",
            "لِّيَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "a generation "
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ _____ أَحْسَنُ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "بِهِۦ",
            "هُمْ",
            "ذُرِّيَّةِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ _____ أَثَٰثًا وَرِءْيًا",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَّمْ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "(were) better"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ _____ وَرِءْيًا",
          "answer": "أَثَٰثًا",
          "options": [
            "عَلِيًّا",
            "ٱلرَّأْسُ",
            "أَثَٰثًا",
            "مَرْضِيًّا"
          ],
          "translation": "(in) possessions"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَٰثًا _____",
          "answer": "وَرِءْيًا",
          "options": [
            "وَرِءْيًا",
            "وَكَانَتِ",
            "قَدْ",
            "فَٱعْبُدْهُ"
          ],
          "translation": "and appearance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "19:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 766,
          "question": "_____ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَيَوْمَ",
            "قُلْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "قُلْ _____ كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَارِدُهَا",
            "مَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "قُلْ مَن _____ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِلَيْهَا",
            "جُندًا",
            "كَانَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ _____ ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَسْمِعْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَرْنٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى _____ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "ٱلضَّلَٰلَةِ",
          "options": [
            "ٱلضَّلَٰلَةِ",
            "خَيْرٌ",
            "وَنَرِثُهُۥ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[the] error"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ _____ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "فَلْيَمْدُدْ",
          "options": [
            "ءَايَتُكَ",
            "حَيًّا",
            "نَّبِيًّا",
            "فَلْيَمْدُدْ"
          ],
          "translation": "then surely will extend"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "إِذْ",
            "قَالَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ _____ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "نَجِيًّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "مِن",
            "عِيسَى"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "مَدًّا",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مَدًّا",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "an extension"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا _____ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَّهُۥ",
            "يَمُوتُ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ _____ رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "صَادِقَ",
            "عِندَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "رَأَوْا۟",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "سَمِيًّا",
            "لِّلنَّاسِ",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ _____ يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "مَا",
            "ﰻ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا _____ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "ﰒ",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "they were promised"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ _____ ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "إِمَّا",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "مِنكَ",
            "إِمَّا"
          ],
          "translation": "either"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا _____ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "بَغِيًّا",
            "نَحْنُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ _____ ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "كَلَّا",
            "رَحْمَتِ",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا _____ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ﰇ",
            "مِّن",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ _____ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "فَسَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "بَلَغْتُ",
            "رَضِيًّا",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "then they will know"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ _____ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "نَبِيًّا",
            "مَنْ",
            "تَسْمَعُ",
            "حَيًّا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ _____ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "هُوَ",
            "قَالَ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ _____ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "شَرٌّ",
          "options": [
            "شَرٌّ",
            "وَّنَذَرُ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) worst"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ _____ وَأَضْعَفُ جُندًا",
          "answer": "مَّكَانًا",
          "options": [
            "ﰳ",
            "بِى",
            "مَّكَانًا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(in) position"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا _____ جُندًا",
          "answer": "وَأَضْعَفُ",
          "options": [
            "وَأَضْعَفُ",
            "مَن",
            "قَدْ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and weaker"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "قُلْ مَن كَانَ فِى ٱلضَّلَٰلَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ مَدًّا حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ إِمَّا ٱلْعَذَابَ وَإِمَّا ٱلسَّاعَةَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضْعَفُ _____",
          "answer": "جُندًا",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "مِّنْ",
            "فِى",
            "جُندًا"
          ],
          "translation": "(in) forces"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "19:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 791,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "وَيَزِيدُ",
          "options": [
            "وَيَزِيدُ",
            "تُتْلَىٰ",
            "فَرْدًا",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "And Allah increases"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَيَزِيدُ _____ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "عَيْنًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah increases"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ _____ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَقِيًّا",
            "ﰓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "ٱهْتَدَوْا۟",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوْا۟",
            "ٱلضَّلَٰلَةِ",
            "نَبِيًّا",
            "يَجْعَلْنِى"
          ],
          "translation": "accept guidance"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ _____ وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "هُدًى",
            "صِرَٰطٌ",
            "نُكَلِّمُ"
          ],
          "translation": "(in) guidance"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى _____ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ",
          "options": [
            "تَرَيِنَّ",
            "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ",
            "عِبَادَهُۥ",
            "وَجَعَلَنِى"
          ],
          "translation": "And the everlasting"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ _____ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتُ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "قَالَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ _____ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَسْمَعُونَ",
            "خَيْرٌ",
            "أُبْعَثُ"
          ],
          "translation": "(are) better"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ _____ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لِسَانَ",
            "وَرَآءِى",
            "إِمَّا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ _____ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ _____ وَخَيْرٌ مَّرَدًّا",
          "answer": "ثَوَابًا",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "قَالَ",
            "ثَوَابًا"
          ],
          "translation": "(for) reward"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا _____ مَّرَدًّا",
          "answer": "وَخَيْرٌ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَنكَ",
            "وَخَيْرٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and better"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَيَزِيدُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱهْتَدَوْا۟ هُدًى وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ _____",
          "answer": "مَّرَدًّا",
          "options": [
            "نَدِيًّا",
            "مَّرَدًّا",
            "ٱلطُّورِ",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "(for) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "19:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 804,
          "question": "_____ ٱلَّذِى كَفَرَ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "أَفَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "شَرْقِيًّا",
            "يَوْمٍ",
            "أَفَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "Then, have you seen"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ _____ كَفَرَ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "جِثِيًّا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "he who"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "ﰧ",
            "مِن",
            "وَيَزِيدُ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى كَفَرَ _____ وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "صَبِيًّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "دُونِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى كَفَرَ بِـَٔايَٰتِنَا _____ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ﱎ",
            "خَفِيًّا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى كَفَرَ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالَ _____ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "لَأُوتَيَنَّ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "لَأُوتَيَنَّ",
            "أَنَّآ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "Surely, I will be given"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى كَفَرَ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ _____ وَوَلَدًا",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "أَىُّ",
            "مَّقْضِيًّا",
            "ﰍ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى كَفَرَ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا _____",
          "answer": "وَوَلَدًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "قَالَ",
            "وَكَانَ",
            "وَوَلَدًا"
          ],
          "translation": "and children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "19:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 812,
          "question": "_____ ٱلْغَيْبَ أَمِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "أَطَّلَعَ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَّقَدْ",
            "غُلَٰمٌ",
            "أَطَّلَعَ"
          ],
          "translation": "Has he looked"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "أَطَّلَعَ _____ أَمِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "ٱلْغَيْبَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "وَيَرِثُ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "(into) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "أَطَّلَعَ ٱلْغَيْبَ _____ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "إِنِّى",
            "مِنْ",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "أَطَّلَعَ ٱلْغَيْبَ أَمِ _____ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "وَٱجْعَلْهُ",
            "تَنتَهِ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "has he taken"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "أَطَّلَعَ ٱلْغَيْبَ أَمِ ٱتَّخَذَ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "بُكْرَةً",
            "عِندَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مَّقَامًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "أَطَّلَعَ ٱلْغَيْبَ أَمِ ٱتَّخَذَ عِندَ _____ عَهْدًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "أَطَّلَعَ ٱلْغَيْبَ أَمِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "عَهْدًا",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "عَهْدًا",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "a promise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "19:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُۥ مِنَ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "عِبَادَهُۥ",
            "ﱃ",
            "كَلَّا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "كَلَّا _____ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُۥ مِنَ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "سَنَكْتُبُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "سَنَكْتُبُ",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "We will record"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ _____ يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُۥ مِنَ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمَ",
            "ﰋ",
            "مَرْضِيًّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا _____ وَنَمُدُّ لَهُۥ مِنَ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "دُونِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ _____ لَهُۥ مِنَ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "وَنَمُدُّ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "جَهَنَّمَ",
            "لَهُمْ",
            "وَنَمُدُّ"
          ],
          "translation": "and We will extend"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ _____ مِنَ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لِى",
            "أَيْنَ",
            "حَيًّا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُۥ _____ ٱلْعَذَابِ مَدًّا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "إِلَّآ",
            "مِنَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُۥ مِنَ _____ مَدًّا",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَيَزِيدُ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُۥ مِنَ ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "مَدًّا",
          "options": [
            "عَبْدُ",
            "مَدًّا",
            "قُضِىَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "extensively"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "19:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 828,
          "question": "_____ مَا يَقُولُ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
          "answer": "وَنَرِثُهُۥ",
          "options": [
            "وَنَرِثُهُۥ",
            "نَبِيًّا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "And We will inherit (from) him"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَنَرِثُهُۥ _____ يَقُولُ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﰺ",
            "مَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَنَرِثُهُۥ مَا _____ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "نَسِيًّا",
            "يَقُولُ",
            "عَلَىَّ",
            "وِرْدًا"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَنَرِثُهُۥ مَا يَقُولُ _____ فَرْدًا",
          "answer": "وَيَأْتِينَا",
          "options": [
            "وَيَأْتِينَا",
            "كَانَ",
            "مَا",
            "سَوِيًّا"
          ],
          "translation": "and he will come to Us"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَنَرِثُهُۥ مَا يَقُولُ وَيَأْتِينَا _____",
          "answer": "فَرْدًا",
          "options": [
            "فَرْدًا",
            "قَضَىٰٓ",
            "قَوْلَ",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "alone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "19:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 833,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لِّيَكُونُوا۟ لَهُمْ عِزًّا",
          "answer": "وَٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "يَٰيَحْيَىٰ",
            "وَٱتَّخَذُوا۟",
            "يَقُولُ",
            "صَوْمًا"
          ],
          "translation": "And they have taken"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لِّيَكُونُوا۟ لَهُمْ عِزًّا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "جَبَّارًا",
            "مِن",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لِّيَكُونُوا۟ لَهُمْ عِزًّا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "فِى",
            "فَأَجَآءَهَا",
            "وَكَانَتِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ _____ ءَالِهَةً لِّيَكُونُوا۟ لَهُمْ عِزًّا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰄ",
            "لَسَوْفَ",
            "مِتُّ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لِّيَكُونُوا۟ لَهُمْ عِزًّا",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "أَلَّا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً _____ لَهُمْ عِزًّا",
          "answer": "لِّيَكُونُوا۟",
          "options": [
            "لِّيَكُونُوا۟",
            "فَٱنتَبَذَتْ",
            "عِتِيًّا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "that they may be"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لِّيَكُونُوا۟ _____ عِزًّا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِذَا",
            "سُبْحَٰنَهُۥٓ",
            "نُورِثُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةً لِّيَكُونُوا۟ لَهُمْ _____",
          "answer": "عِزًّا",
          "options": [
            "مِن",
            "لَمْ",
            "عِزًّا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "an honor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "19:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 841,
          "question": "_____ سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "تَرَ",
            "وَأَبْصِرْ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "كَلَّا _____ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
          "answer": "سَيَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "وُلِدَ",
            "فَنَادَىٰهَا",
            "سَيَكْفُرُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "they will deny"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "كَلَّا سَيَكْفُرُونَ _____ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
          "answer": "بِعِبَادَتِهِمْ",
          "options": [
            "بِعِبَادَتِهِمْ",
            "كُلُّ",
            "وَأَدْعُوا۟",
            "مَأْتِيًّا"
          ],
          "translation": "their worship (of them)"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ _____ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
          "answer": "وَيَكُونُونَ",
          "options": [
            "نَجْعَل",
            "رَبِّى",
            "وَيَكُونُونَ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "and they will be"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ _____ ضِدًّا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوْا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَهُمْ",
            "أَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ _____",
          "answer": "ضِدًّا",
          "options": [
            "ضِدًّا",
            "وَكَانَ",
            "أَنَّآ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "opponents"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "19:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 847,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّآ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "غَيًّا",
            "وَإِلَيْنَا",
            "مِن",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّآ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "مَّقْضِيًّا",
            "تَرَ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "أَنَّآ",
          "options": [
            "أَنَّآ",
            "فَلْيَمْدُدْ",
            "مِنْهُم",
            "مِن"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّآ _____ ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰖ",
            "ﰀ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "[We] have sent"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّآ أَرْسَلْنَا _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينَ",
          "options": [
            "نَبِيًّا",
            "أَثَٰثًا",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "the devils"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّآ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَهْلَهُۥ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّآ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى _____ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "صَوْمًا",
            "بِدُعَآئِكَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "عَلِيًّا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّآ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ _____ أَزًّا",
          "answer": "تَؤُزُّهُمْ",
          "options": [
            "تَؤُزُّهُمْ",
            "إِذْ",
            "سَمِيًّا",
            "فَسَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "inciting them"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّآ أَرْسَلْنَا ٱلشَّيَٰطِينَ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ تَؤُزُّهُمْ _____",
          "answer": "أَزًّا",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "سَوْءٍ",
            "أَزًّا"
          ],
          "translation": "(with) incitement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "19:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 856,
          "question": "_____ تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنَ",
            "فَلَا",
            "يَأْمُرُ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "فَلَا _____ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
          "answer": "تَعْجَلْ",
          "options": [
            "إِلَيْكِ",
            "عَبْدًا",
            "قَالَ",
            "تَعْجَلْ"
          ],
          "translation": "make haste"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "فَلَا تَعْجَلْ _____ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلِنَجْعَلَهُۥٓ",
            "يَوْمٍ",
            "غُلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ _____ نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَءَامَنَ",
            "سَنَكْتُبُ",
            "إِذَا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا _____ لَهُمْ عَدًّا",
          "answer": "نَعُدُّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰾ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "نَعُدُّ"
          ],
          "translation": "We count"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ _____ عَدًّا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِجِذْعِ",
            "سَوِيًّا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ _____",
          "answer": "عَدًّا",
          "options": [
            "عَدًّا",
            "سَرِيًّا",
            "يَدْخُلُونَ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "a number"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "19:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 863,
          "question": "_____ نَحْشُرُ ٱلْمُتَّقِينَ إِلَى ٱلرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَنْعَمَ",
            "ﰜ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ إِلَى ٱلرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
          "answer": "نَحْشُرُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "نَحْشُرُ",
            "وَرِءْيًا",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "We will gather"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "يَوْمَ نَحْشُرُ _____ إِلَى ٱلرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "فَرِيًّا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "يَوْمَ نَحْشُرُ ٱلْمُتَّقِينَ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَى",
            "يَقُولُ",
            "عَلِيًّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "يَوْمَ نَحْشُرُ ٱلْمُتَّقِينَ إِلَى _____ وَفْدًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "أَعُوذُ",
            "مَا",
            "كُن"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "يَوْمَ نَحْشُرُ ٱلْمُتَّقِينَ إِلَى ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "وَفْدًا",
          "options": [
            "ﱑ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "وَفْدًا",
            "ٱلْمَوَٰلِىَ"
          ],
          "translation": "(as) a delegation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "19:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 869,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
          "answer": "وَنَسُوقُ",
          "options": [
            "وَنَسُوقُ",
            "وَيَوْمَ",
            "أَبُوكِ",
            "سَأَسْتَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "And We will drive"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَنَسُوقُ _____ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "سَوِيًّا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَنَسُوقُ ٱلْمُجْرِمِينَ _____ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "ٱلطُّورِ",
            "رَسُولُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَنَسُوقُ ٱلْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ _____ وِرْدًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "وَلَدٍ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﱎ",
            "لَّدُنكَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَنَسُوقُ ٱلْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "وِرْدًا",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "وِرْدًا",
            "فِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "thirsty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "19:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 874,
          "question": "_____ يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَنِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "وَلَدًا",
            "لَّا",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "لَّا _____ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَنِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "وَكَانَ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "they will have the power"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ _____ إِلَّا مَنِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "ٱلشَّفَٰعَةَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّشْهَدِ",
            "ٱلشَّفَٰعَةَ"
          ],
          "translation": "(of) the intercession"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ _____ مَنِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "رَبِّ",
            "إِلَّا",
            "أَيْدِينَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا _____ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "وَعَدَّهُمْ",
            "كٓهيعٓصٓ",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَنِ _____ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "بِدُعَآئِكَ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "has taken"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَنِ ٱتَّخَذَ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "رَبِّى",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَنِ ٱتَّخَذَ عِندَ _____ عَهْدًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "مِنْهُم",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "لَّا يَمْلِكُونَ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَنِ ٱتَّخَذَ عِندَ ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "عَهْدًا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "عَهْدًا",
            "ءَايَٰتُ",
            "رَّحْمَتِنَا"
          ],
          "translation": "a covenant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "19:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 883,
          "question": "_____ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "سَنَكْتُبُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "سَمِيًّا",
            "بِعِبَادَتِهِمْ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "عِتِيًّا"
          ],
          "translation": "Has taken"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ _____ وَلَدًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "لَئِن",
            "مَا",
            "عَنكَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "إِدْرِيسَ",
            "وَلَدًا",
            "يَٰٓأُخْتَ"
          ],
          "translation": "a son"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "19:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 887,
          "question": "_____ جِئْتُمْ شَيْـًٔا إِدًّا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "وَلَدٍ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "لَّقَدْ _____ شَيْـًٔا إِدًّا",
          "answer": "جِئْتُمْ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "فَوَرَبِّكَ",
            "جِئْتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you have put forth"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "لَّقَدْ جِئْتُمْ _____ إِدًّا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَيَقُولُ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "لَّقَدْ جِئْتُمْ شَيْـًٔا _____",
          "answer": "إِدًّا",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "إِدًّا",
            "ٱمْرَأَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "atrocious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "19:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 891,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "تَكَادُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "إِدًّا",
            "تَكَادُ"
          ],
          "translation": "Almost"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "تَكَادُ _____ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "مَكَانًا",
            "نِدَآءً",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ مِنْهُ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "يَتَفَطَّرْنَ",
          "options": [
            "يَتَفَطَّرْنَ",
            "هَلْ",
            "فَرْدًا",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "get torn"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ _____ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "وَلَمْ",
            "أَلَّا",
            "تَحْمِلُهُۥ"
          ],
          "translation": "therefrom"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ _____ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "وَتَنشَقُّ",
          "options": [
            "وَتَنشَقُّ",
            "مِنَ",
            "بِهِۦ",
            "عَبْدًا"
          ],
          "translation": "and splits asunder"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنشَقُّ _____ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "لِى",
            "يَأْتُونَنَا",
            "مِنْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ _____ ٱلْجِبَالُ هَدًّا",
          "answer": "وَتَخِرُّ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "وَتَخِرُّ",
            "أَكُ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and collapse"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ _____ هَدًّا",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "ﱄ",
            "قَالَ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "the mountain"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنشَقُّ ٱلْأَرْضُ وَتَخِرُّ ٱلْجِبَالُ _____",
          "answer": "هَدًّا",
          "options": [
            "مَدًّا",
            "تُكَلِّمَ",
            "وَنَٰدَيْنَٰهُ",
            "هَدًّا"
          ],
          "translation": "(in) devastation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "19:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 900,
          "question": "_____ دَعَوْا۟ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "أَمْرًا",
            "أَن",
            "صَبِيًّا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "أَن _____ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدًا",
          "answer": "دَعَوْا۟",
          "options": [
            "دَعَوْا۟",
            "وَّنَذَرُ",
            "سُجَّدًا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "أَن دَعَوْا۟ _____ وَلَدًا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "نَّبِيًّا",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "لِى",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "to the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "أَن دَعَوْا۟ لِلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَلَدًا",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "a son"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "19:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 904,
          "question": "_____ يَنۢبَغِى لِلرَّحْمَٰنِ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَمُوتُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "إِدْرِيسَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَمَا _____ لِلرَّحْمَٰنِ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا",
          "answer": "يَنۢبَغِى",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "is appropriate"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى _____ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "سَوِيًّا",
            "شَيْـًٔا",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "for the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى لِلرَّحْمَٰنِ _____ يَتَّخِذَ وَلَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَنَسُوقُ",
            "أَن",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى لِلرَّحْمَٰنِ أَن _____ وَلَدًا",
          "answer": "يَتَّخِذَ",
          "options": [
            "يَتَّخِذَ",
            "هَدَيْنَا",
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "He should take"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى لِلرَّحْمَٰنِ أَن يَتَّخِذَ _____",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "وَكُلًّا",
            "خَيْرٌ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "a son"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "19:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 910,
          "question": "_____ كُلُّ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "فَأَشَارَتْ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "إِن _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَٰيَحْيَىٰ",
            "شَقِيًّا",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "إِن كُلُّ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "أَحْصَىٰهُمْ",
            "قُلْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "إِن كُلُّ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ﰠ",
            "فِى",
            "بِلِسَانِكَ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "إِن كُلُّ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "إِن كُلُّ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "نَجِيًّا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلزَّكَوٰةِ",
            "أَهْدِكَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "إِن كُلُّ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "نَتَنَزَّلُ",
            "إِلَّآ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "إِن كُلُّ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
          "answer": "ءَاتِى",
          "options": [
            "بَغِيًّا",
            "ﱇ",
            "ءَاتِى",
            "وَبَرًّۢا"
          ],
          "translation": "(will) come"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "إِن كُلُّ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى _____ عَبْدًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "عِبَادَهُۥ",
            "وَتَنشَقُّ",
            "ٱلرَّأْسُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(to) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "إِن كُلُّ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّآ ءَاتِى ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "عَبْدًا",
          "options": [
            "إِلَيْهَا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "عَبْدًا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(as) a slave"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "19:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 920,
          "question": "_____ أَحْصَىٰهُمْ وَعَدَّهُمْ عَدًّا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "مَا",
            "نَحْشُرُ",
            "ﱖ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "لَّقَدْ _____ وَعَدَّهُمْ عَدًّا",
          "answer": "أَحْصَىٰهُمْ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "مِنْهُ",
            "أَحْصَىٰهُمْ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "He has enumerated them"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "لَّقَدْ أَحْصَىٰهُمْ _____ عَدًّا",
          "answer": "وَعَدَّهُمْ",
          "options": [
            "وَعَدَّهُمْ",
            "عَلَىَّ",
            "ﰸ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "and counted them"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "لَّقَدْ أَحْصَىٰهُمْ وَعَدَّهُمْ _____",
          "answer": "عَدًّا",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدِ",
            "مِن",
            "أَنْعَمَ",
            "عَدًّا"
          ],
          "translation": "a counting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "19:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 924,
          "question": "_____ ءَاتِيهِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَرْدًا",
          "answer": "وَكُلُّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمَ",
            "وَكُلُّهُمْ",
            "جَانِبِ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "And all of them"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَكُلُّهُمْ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَرْدًا",
          "answer": "ءَاتِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ءَاتِيهِ",
            "رَبِّىٓ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(will) come (to) Him"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَكُلُّهُمْ ءَاتِيهِ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فَرْدًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "فَتَمَثَّلَ",
            "مَعَ",
            "قَالَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَكُلُّهُمْ ءَاتِيهِ يَوْمَ _____ فَرْدًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "غُلَٰمًا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَكُلُّهُمْ ءَاتِيهِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____",
          "answer": "فَرْدًا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "سَمِيًّا",
            "أَكُونَ",
            "فَرْدًا"
          ],
          "translation": "alone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "19:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 929,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "إِنَّ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "وَءَامَنَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱذْكُرْ",
            "وَكَمْ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ﱛ",
            "كَانَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَٱجْعَلْهُ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ سَيَجْعَلُ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ﰞ",
            "وُلِدتُّ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "سَيَجْعَلُ",
          "options": [
            "سَيَجْعَلُ",
            "ٱمْرَأَتِى",
            "عَلَىَّ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "will bestow"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "لِمَ",
            "ءَالِهَتِى",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ _____ وُدًّا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ﰔ",
            "رَّبُّ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ _____",
          "answer": "وُدًّا",
          "options": [
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "لِّيَكُونُوا۟",
            "وُدًّا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "affection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "19:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 938,
          "question": "_____ يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "وَٱذْكُرْ",
            "إِنَّ",
            "أُبْعَثُ"
          ],
          "translation": "So, only"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "فَإِنَّمَا _____ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "يَسَّرْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَوْمَ",
            "يَسَّرْنَٰهُ",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "We (have) made it easy"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ _____ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "بِلِسَانِكَ",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "بِلِسَانِكَ",
            "زَكَرِيَّآ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "in your tongue"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ _____ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "لِتُبَشِّرَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَانَ",
            "ﱂ",
            "لِتُبَشِّرَ"
          ],
          "translation": "that you may give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "سَمِيًّا",
            "قَرْنٍ",
            "غَيًّا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ _____ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "أَخَاهُ",
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "رَسُولُ"
          ],
          "translation": "(to) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ _____ بِهِۦ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "وَتُنذِرَ",
          "options": [
            "وُلِدَ",
            "وَتُنذِرَ",
            "أَن",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "and warn"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ _____ قَوْمًا لُّدًّا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱشْرَبِى",
            "وَمَا",
            "كَانَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ _____ لُّدًّا",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "بِدُعَآئِكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَالَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ ٱلْمُتَّقِينَ وَتُنذِرَ بِهِۦ قَوْمًا _____",
          "answer": "لُّدًّا",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَتِى",
            "لُّدًّا",
            "عَهْدًا",
            "عَاقِرًا"
          ],
          "translation": "hostile"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "19:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 948,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "وَكَمْ",
            "ﱇ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَكَمْ _____ قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "عِتِيًّا",
            "مُّسْتَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "We (have) destroyed"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا _____ مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "قَبْلَهُم",
          "options": [
            "عِندَ",
            "قَبْلَهُم",
            "قَوْلَ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم _____ قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "عَلَيْهِم",
            "مِّن",
            "وَهَنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن _____ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "قَرْنٍ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "قَرْنٍ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "a generation"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ _____ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَدًّا",
            "هَلْ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Can"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ _____ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "تُحِسُّ",
          "options": [
            "تُحِسُّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "you perceive"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ _____ مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ﰏ",
            "مِنْهُم",
            "وَتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم _____ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَا",
            "ﱎ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ _____ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "أَحَدٍ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ _____ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْمَخَاضُ",
            "غُلَٰمٌ",
            "أَوْ",
            "فَخَلَفَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ _____ لَهُمْ رِكْزًۢا",
          "answer": "تَسْمَعُ",
          "options": [
            "تَسْمَعُ",
            "أَوْلَىٰ",
            "ﰬ",
            "تَنتَهِ"
          ],
          "translation": "hear"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ _____ رِكْزًۢا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَرْدًا",
            "لَئِن",
            "لَهُمْ",
            "تَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُم مِّنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ _____",
          "answer": "رِكْزًۢا",
          "options": [
            "رِكْزًۢا",
            "عِيسَى",
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "a sound"
        }
      ]
    }
  ]
}